<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ANGMAR_DESC">
			<Text>Regno di Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ANGMAR_SHORT_DESC">
			<Text>Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ANGMAR_ADJECTIVE">
			<Text>Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ANGMAR_TEXT_1">
			<Text>
				Angmar è il regno fondato dal malvagio leader dei Nazgûl, che divenne noto come il Re Stregone di Angmar, nel TA 1300. Il regno era situato nell'estremo nord delle Montagne Nebbiose. Quella terra era conosciuto in parte per il suo clima freddo, ma soprattutto per le frequenti nevicate. Poco dopo che fu fondato, il regno di Angmar ha condotto una guerra contro i regni Dúnedain di Arthedain, Cardolan e Rhudaur. Il più debole dei sottoregni di Arnor, Rhudaur, fu conquistato dal Re Stregone, che ha sostituito il suo leader Dúnedain con uno dei nativi Hill-uomini ". Poi, nel TA 1409, Angmar attaccò Cardolan e Rivendell e distrusse tutti gli insediamenti all'interno eccezione del capitale di Cardolan, i Tumulilande. Dopo la Grande Peste, l'ultima del popolo di Cardolan morti consentendo Angmar per inviare i Barrow-wight nei bassi. Durante il periodo TA 1974 Angmar ha moltiplicato le sue forze e ha lanciato un assalto finale su Arthedain, che non aveva più alleati che venissero in loro aiuto. Successivamente, Angmar ha preso la sua capitale Fornost, distruggendo in tal modo l'ultimo regno settentrionale di Dúnedain. Qualche tempo dopo, il principe Eärnur - trentatreesimo e ultimo Re di Gondor - arrivò ​​per aiutare Arthedain, ma era troppo tardi. Il suo esercito sconfisse le forze di Angmar nella battaglia di Fornost, e il Re Stregone fuggì a Mordor lasciando Angmar a cadere a pezzi nel TA 1975 [NEWLINE] [NEWLINE] Il tuo Signore Sauron ti chiama di nuovo Re Stregone, Re di Angmar e Signore dei Nazgul. Ti siederai vittorioso sui troni dei tuoi nemici? O i tuoi eserciti saranno schiacciati mentre batti in ritirata? Potrai costruire una civiltà che supererà la prova del tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ANGMAR">
			<Text>Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BORDERLANDS">
			<Text>Borderlands</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FORODWAITH">
			<Text>Forodwaith</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGMAR">
			<Text>Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NORTH_DOWNS">
			<Text>North Downs</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CARN_DUN">
			<Text>Carn Dum</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GOROTHLAD">
			<Text>Gorothlad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTERN_ANGMAR">
			<Text>Eastern Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HIMBAR">
			<Text>Himbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NAN_GURTH">
			<Text>Nan Gurth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MALENHAD">
			<Text>Malenhad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_URUGARTH">
			<Text>Urugarth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DOR_DAIDELOS">
			<Text>Dor Daidelos</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AUGHAIRE">
			<Text>Aughaire</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FOROCHEL">
			<Text>Forochel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DUVUMEN">
			<Text>Duvumen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DONNVAIL">
			<Text>Donnvail</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FASACH_FALROLD">
			<Text>Fasach Falrold</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IMLAD_BALCHORTH">
			<Text>Imlad Balchorth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GATH_ULOR">
			<Text>Gath Ulor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WEATHERTOP">
			<Text>Weathertop</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DEADMANS_DIKE">
			<Text>Deadman's Dike</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BARROW_DOWNS">
			<Text>Barrow Downs</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_WITCH_KING">
			<Text>Witch King</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_WITCH_KING_PEDIA">
			<Text>Witch King of Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_WITCH_KING">
			<Text>
				Il Re Stregone di Angmar era il capo dei Nazgûl o Spettri dell'Anello, e il comandante in seconda di Sauron nella Seconda e nella Terza Era. Una volta re degli uomini, è stato corrotto da uno dei nove Anelli del Potere dato a signori degli uomini ed è diventato un fantasma non morto al servizio di Sauron. Il Signore dei Nazgûl riapparve nel TA 1300 nel nord, vicino al regno perduto di Arnor. Lì fondò il regno di Angmar. E'stato dopo la formazione di Angmar e numerosi conflitti con i Dúnedain del Nord che il Signore dei Nazgûl ha ricevuto il titolo di Re Stregone, Signore di Angmar. Ha poi iniziato la sua campagna di guerra aperta con i tre regni divisi di Arnor (Arthedain, Rhudaur, e Cardolan). Nel TA 1356, il Re Stregone invase il regno di Rhudaur e ha sostituito il re Dúnedain di quella terra con un capo alleato di Angmar. Re Argeleb di Arthedain è stato ucciso mentre cercava di difendere Rhudaur contro Angmar. Nel TA 1409 le truppe del Re Stregone aggredirono la fortezza di Amon Sul e bruciarono la torre, in questo conflitto il re Arveleg di Arthedain è stato ucciso. Il Re Stregone poi ha invaso e distrutto il regno di Cardolan. Ancora, il Re Stregone invase Arthedain e si avvicinò a distruggerlo, ma il re Araphor con l'aiuto degli elfi di Rivendell e Lindon riuscì a sconfiggere le forze d'invasione. Ben presto, l'unica resistenza contro le forze del Re Stregone fu il regno occidentale di Arthedain. Il Re Stregone ha continuato la sua guerra per centinaia di anni. Nel TA 1636, il Re Stregone inviò degli esseri alle Tumulilande in Cardolan, al fine di evitare la rinascita del regno. Il Re Stregone ha conquistato la vittoria finale nel nord nel TA 1974, quando le sue forze catturarono Fornost Erain, la capitale di Arthedain. Con la sua cattura, l'ultimo regno è crollato, e con esso, gli ultimi resti del regno perduto di Arnor sono stati distrutti. Il Re Stregone stabilì la sua sede del potere nel Fornost appena catturato. Ma la sua gloria non durò a lungo, perché nel TA 1975 il generale Eärnur di Gondor arrivò nei porti di Grey Havens, a capo di un esercito di Gondor stessa. Il suo esercito fu stato raggiunto dagli Elfi del Lindon e il resto del nord Dúnedain e marciò sul Re Stregone. Essi non incontrarono il Re Stregone a Fornost, ma nelle pianure ad ovest di esso verso il lago Evendim, sede degli antichi re di Arnor, Annúminas. La battaglia sarebbe stata per sempre conosciuta come la Battaglia di Fornost. L'esercito Dúnedain di Eärnur fu poi unito nelle nebbie della battaglia di Glorfindel con l'esercito di Elfi da Gran Burrone. Il Re Stregone si rivelòo e ha sfidò Eärnur. Appena Eärnur tentò di attaccare, il suo cavallo fu sopraffatto dalla paura del signore dei Nazgûl e si dimenò. Il Re Stregone, schernendo Eärnur, fuggì dal campo di battaglia. Quando Eärnur tentò di seguirlo, Glorfindel lo fermò con un avvertimento che sarebbe diventato profetico in futuro:. «Non inseguirlo, Egli non ritornerà in queste terre. Lontano ancora è il suo destino, e non dalla mano dell'uomo sarà lui cadere." Il Re Stregone, dopo aver distrutto il regno del Nord, fuggì al Nord. Angmar fu lasciato senza guida e presto crollò. Fu ucciso nella battaglia dei Campi del Pelennor da Meriadoc Brandybuck e Éowyn nipote di Théoden, alla fine della guerra compiendo così la profezia di Glorfindel.
			</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_SNOW_TROLL">
			<Text>Troll della neve</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_SNOW_TROLL">
			<Text>I Troll della neve sono una delle diverse specie troll. Essi sono nativi delle fredde terre settentrionali desolate e congelate di Angmar. Inventato dai progettisti del L'Ascesa del Re-Stregone, il pacchetto di espansione per il videogioco Il Signore degli Anelli: La Battaglia per la Terra di Mezzo II, i troll della neve non possono essere considerati canonici alle opere di Tolkien, ma i Troll che vivevano nel Coldfells in Eriador occidentale dovevano essere simili a questi. I Troll della sono più piccoli dei loro parenti meridionali, ma normalmente sono dieci metri di altezza. La loro pelle e il colore della pelliccia è di solito bianco o grigio chiaro e sono piuttosto bassi per i troll; possiedono brevi e potenti gambe che permettono loro di attraversare lunghe distanze. Sono eccezionalmente veloci rispetto ad altre specie di troll, abbastanza veloci per tenere il passo con i cavalli e possono anche surclassarli per brevi periodi di tempo se necessario.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_SNOW_TROLL_STRATEGY">
			<Text>
				Il Troll della neve è l'unità mobile primaria del Regno Angmar. Sostituiscono il Cavaliere, ma sono molto diversi. Sono più forti del cavaliere, ma richiedono una maggiore produzione per essere costruiti. Questa unità si aggiorna nella nave di terra invece che in Cavalleria. Il Troll della neve non richiede cavalli. Il Troll della neve viene fornito con una promozione omonima che dà + 25% attacco nelle caselle neve o tundra. La Promozione si perde con l'aggiornamento dell'unità.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_SNOW_TROLL">
			<Text>Sostituisce il Cavaliere. Più forte in generale e soprattutto nelle caselle neve o tundra.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_GUNDABAD_ORC">
			<Text>Orco Gundabad</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_ANTIQUITY_MEC_GUNDABAD_ORC">
			<Text>Gli Orchi Gundabad sono Orchi che abitano il Monte Gundabad. Attaccarono la montagna e la presero ai Nani di Durin che avevano sempre abitato lì. Erano i servi del Re Stregone di Angmar prima che sequestrassero Gundabad. Per qualche tempo durante la Seconda Era, gli orchi che erano sopravvissuti alla distruzione di Angband sono stati costretti a vagare per la Northen Waste per trovare una nuova casa fin quando hanno attaccato la montagna e la presero ai Nani. Nella Terza Era, gli Orchi di Angmar dichiararono ufficialmente Gundabad come loro capitale, facendo arrabbiare i Nani notevolmente. Gundabad rimase una roccaforte Orco, fino a quando non è stata ripulita dagli orchi nel TA 2799, dopo la Guerra dei Nani e Orchi. Tuttavia, piccoli gruppi di orchi devono essere tornati e fortificati di nuovo durante gli eventi di The Hobbit, minacciando le Terre Selvagge ancora una volta. Fu da qui che provenivano i Goblin presenti alla Battaglia dei Cinque Eserciti. Il loro leader, Bolg, figlio di Azog, era il comandante supremo degli Orchi dal Monte Gundabad e presumibilmente dalle Montagne Nebbiose settentrionali e fu ucciso da Beorn, il cambia pelle. Non si sa che cosa ne è stato degli orchi dopo ciò o chi fu il loro capo, ma alcuni dicono che alla fine lasciarono Gundabad e si stabilirono nelle Montagne Nebbiose. Gli Orchi Gundabad hanno un aspetto simile a quello degli Orchi di Mordor, i fanti del Signore Sauron. Avevano la pelle scura, zanne, artigli, e una piccola quantità di capelli. Indossavano come armature dei cappotti di pelliccia marrone e bianco filettati con i denti di varie bestie e scudi taglienti recanti la Corona Ferrea. Essi, come molti orchi, usavano lunghe spade affilate chiamate scimitarre con cui impalavano e tagliavano le loro vittime.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_GUNDABAD_ORC_STRATEGY">
			<Text>L'Orco Gundabad è una potente unità da mischia standard durante l'epoca classica. L'Orco Gundabad ha la promozione di carica ed ha quindi +25% di attacco contro i nemici feriti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_GUNDABAD_ORC">
			<Text>Sostituisce lo spadaccino. +2 CS e comincia con la promozione carica.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_LORD_OF_THE_NAZGUL">
			<Text>Distrugge città a velocità doppia. Le unità da mischia possono saccheggiare le caselle senza utilizzare un punto movimento e ricevono Strumenti d'assedio, una promozione speciale che concede + 25% attacco [ICON_STRENGTH] contro le città.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_LORD_OF_THE_NAZGUL_SHORT">
			<Text>Signore dei Nazgul</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_WITCH_KING_NAME">
			<Text>Re Stregone</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_WITCH_KING_SUBTITLE">
			<Text>Signore di Angmar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_WITCH_KING_LIVED">
			<Text>TA1300-TA3019</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_WITCH_KING_DEFEATED_%">
			<Text>Ahhh. La mia ora è finita. Cedo e mi inginocchio davanti alla tua potenza.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_WITCH_KING_FIRSTGREETING_%">
			<Text>La mia ora è giunta. Il buio trionferà e la vittoria sarà mia. Nulla resterà che cenere e polvere. Tutti devono inginocchiarsi davanti a me.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ROGASH">
			<Text>Rogash</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_MORGOMIR">
			<Text>Morgomir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_HWALDAR">
			<Text>Hwaldar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_MAKOARE">
			<Text>Makoare</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BREOSAL">
			<Text>Breosal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ADHARGAL">
			<Text>Adhargal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GRISGART">
			<Text>Grisgart</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_MORDRED">
			<Text>Mordred</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_KARSH">
			<Text>Karsh</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SNOW_TROLL">
			<Text>Troll della neve</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SNOW_TROLL_HELP">
			<Text>+25 Attacco su neve e tundra</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SIEGE_TOOLS">
			<Text>Strumenti d'assedio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SIEGE_TOOLS_HELP">
			<Text>+25 Attacco contro le città</Text>
		</Row>
	</Language_it_IT>
</GameData>	
