<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GONDOR_DESC">
			<Text>Regno di Gondor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GONDOR_SHORT_DESC">
			<Text>Gondor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GONDOR_ADJECTIVE">
			<Text>Gondoriano</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_GONDOR_TEXT_1">
			<Text>
				Aragorn, figlio di Arathorn, chiamato anche Elessar, la Gemma Elfica, Dúnadan, erede di Isildur, figlio di Elendil di Gondor. Quando Aragorn aveva solo due anni, suo padre Arathorn è stato ucciso mentre inseguiva gli orchi. Aragorn fu poi allevato a Gran Burrone da Elrond. Aragorn successivamente ha assunto il ruolo di sedicesimo Capitano Dúnedain e Rangers del Nord e ha lasciato le comodità di Rivendell per il selvaggio, dove viveva con il resto del suo popolo, il cui regno era stato distrutto attraverso guerre civili e regionali secoli prima. [NEWLINE] [NEWLINE] Durante la Guerra dell'Anello Aragorn si è unito a Frodo Baggins e tre dei suoi amici alla Locanda del Puledro Impennato di Bree. Questi quattro avevano deciso di portare l'Unico Anello dalla Contea a Gran Burrone. Così, Aragorn ha scelto di unirsi a Frodo, formando la Compagnia dell'Anello che doveva fare da guardia a Frodo che aveva il compito di distruggere l'Anello nel fuoco del Monte Fato a Mordor. Oltre Aragorn, Gandalf, e Frodo, la compagnia includeva Pipino, Merry, Samwise Gamgee, Legolas l'elfo, Gimli il Nano, e Boromir di Gondor. Dopo la sconfitta di Sauron, Aragorn fu incoronato come Re Elessar. Egli divenne il ventiseiesimo re di Arnor, trentacinquesimo Re di Gondor e il primo Alto Re del Regno Riunito, nonostante sarebbero parecchi anni che la sua autorità era fermamente ristabilita in Arnor. [NEWLINE] [NEWLINE] Il Popolo Libero della Terra di Mezzo ti invitano ancora una volta ad essere Re Elessar. Vuoi tornare vittorioso come quando sei tornato dalla Porta Nera alla fine della Guerra dell'Anello? Oppure fallirai ed sarai corrotto dal male come il tuo antenato Isildur? Costruirai una civiltà che supererà la prova del tempo?
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GONDOR_PEDIA">
			<Text>
				Gondor era il più grande regno degli Uomini nella Terra di Mezzo, confinava con Rohan a nord, Harad a sud, il promontorio di Andrast e il mare a ovest, e Mordor a est. La sua prima capitale fu Osgiliath, si trasferì a Minas Tirith nel TA 1640. La città di Minas Tirith è rimasta la capitale di Gondor per il resto della Terza Età e negli anni della Quarta Era; altre importanti fortezze sono Dol Amroth in Belfalas e Osgiliath, che era una città sul Anduin. Gondor è stata fondata dai fratelli Isildur e Anarion, esuli da Númenor. Gondor è un regno alleato con Arnor, la cui linea di capi re veniva da Isildur, mentre la linea dei Re di Gondor era da Anárion. Gondor era al culmine del suo potere nei suoi primi anni grazie alle navi e alla potenza militare del suo esercito. Tuttavia, i continui attacchi da parte degli alleati di Sauron, la guerra civile, e una piaga devastante hanno causato un declino graduale nel corso della Terza Era, fino alla sconfitta definitiva di Sauron e l'incoronazione di Aragorn Elessar II.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_GONDOR">
			<Text>Regno di Gondor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LEBENNIN">
			<Text>Lebennin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ITHILEAN">
			<Text>Ithilien</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINAS_TIRITH">
			<Text>Minas Tirith</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DOL_AMROTH">
			<Text>Dol Amroth</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LAMEDON">
			<Text>Lamedon</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANFALAS">
			<Text>Anfalas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BELFALAS">
			<Text>Belfalas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANDRAST">
			<Text>Andrast</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_VALE_OF_ERECH">
			<Text>Vale of Erech</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DRUWAITH_IAUR">
			<Text>Druwaith Iaur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SOUTH_ITHILIEN">
			<Text>South Ithilien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OSGILIATH">
			<Text>Osgiliath</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINAS_ANOR">
			<Text>Minas Anor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINAS_ITHIL">
			<Text>Minas Ithil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_PELARGIR">
			<Text>Pelargir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CAIR_ANDROS">
			<Text>Cair Andros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CALEMBEL">
			<Text>Calembel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ETHRING">
			<Text>Ethring</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TARNOST">
			<Text>Tarnost</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HENNETH_ANNUN">
			<Text>Henneth Annun</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LINHIR">
			<Text>Linhir</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TOLFALAS">
			<Text>Tolfalas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EDHELLOND">
			<Text>Edhellond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_HEN">
			<Text>Amon Hen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_LHAW">
			<Text>Amon Lhaw</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TOL_BRANDIR">
			<Text>Tol Brandir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MORTHOND">
			<Text>Morthond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BLACKROOT">
			<Text>Blackroot</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LEFNUI">
			<Text>Lefnui</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_PINNATH_GELIN">
			<Text>Pinnath Gelin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DOR_EN_ERNIL">
			<Text>Dor En Ernil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SERNI">
			<Text>Serni</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_POROS">
			<Text>Poros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EMYN_ARNEN">
			<Text>Arnen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NARDOL">
			<Text>Nardol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EILENACH">
			<Text>Eilenach</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_DIN">
			<Text>Amon Din</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERUI">
			<Text>Erui</Text>
		</Row>
		
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ARAGORN">
			<Text>Aragorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ARAGORN_PEDIA">
			<Text>Aragorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ARAGORN">
			<Text>Aragorn Pedia</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_CITADEL_GUARD">
			<Text>Guardia della Cittadella</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_CITADEL_GUARD">
			<Text>
				La Guardia della Cittadella, a volte indicata come La Torre di Guardia, era una unità d'elite di soldati a Gondor durante la terza e quarta era che custodiva il massimo livello (cerchio) di Minas Tirith, in particolare il cortile dove c'erano la fontana e il bianco Albero di Gondor e ha dato modo alla cittadella. Serviva come guardia del corpo personale ai sovrintendenti di Gondor, e più tardi ai Re di Gondor. Era principalmente una unità di guardia ferma, piuttosto che una forza mobile, anche se a volte è stata vista in qualità di guardia mobile quando viaggiava con il sovrintendente. Era guidata da un Capitano della Guardia, che è stato scelto dal sovrintendenti tra i nobili o alti gradi militari. Nel complesso, sono stati considerati i migliori soldati del regno di Gondor. Conosciuta per il loro coraggio, abilità di combattimento, e la fedeltà incrollabile, fanno un giuramento sulla propria vita per servire il loro signore.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_CITADEL_GUARD_STRATEGY">
			<Text>La Guardia della Cittadella è principalmente una unità difensiva che diventa più forte quanto più è vicina alla captiale.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_CITADEL_GUARD">
			<Text>Picchieri guardiani della Capitale. Sostituisce il picchiere.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ITHILEAN_RANGER">
			<Text>Ranger Ithilien</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEC_ITHILEAN_RANGER">
			<Text>
				I Rangers di Ithilien o Rangers del Sud, proprio come i loro lontani cugini dei Rangers del Nord, erano un gruppo militare il cui scopo era quello di difendere Ithilien, il cancello di Minas Tirith, e per prevenire agli Haradrim e agli Orchi di entrare a Gondor. Sono stati selezionati tra i discendenti delle persone che avevano dimorato nell'Ithilien prima che cadesse dal controllo di Gondor nel TA 2901. Sono stati mimetizzati in mantelli verdi e marroni, e combattevano con uno stile moderno che assomiglia alla guerriglia: cioè invisibili, attacchi furtivi ecc. Essi spesso attraversavano l'Anduin in segreto per molestare le forze del nemico nel vecchio dominio di Gondor. I Rangers spesso hanno condotto imboscate contro gli Haradrim (scavando trappole per i loro Mumakil), attaccato scout Orchi, e protetto la vecchia strada da Minas Morgul a Osgiliath. Gli attacchi dei Ranger erano temuti da tutti i nemici di Gondor, essendo in grado di massacrare interi battaglioni a sorpresa. Solo da un centinaio a qualche centinaio di questi arcieri qualificati possono distruggere intere compagnie grandi più volte le loro dimensioni. Nel libro Le Due Torri, una compagnia di ranger di Faramir ha intercettato un battaglione di Haradrim, uccidendo anche il loro Mumakil. Erano mortali con un arco (che era la loro arma primaria) ed erano quasi altrettanto abili in furtività come gli elfi, anche se avevano solo sentito parlare di loro in storie attorno al fuoco. Il loro capo al tempo della Guerra dell'Anello era Faramir, Capitano di Gondor, e il futuro sovrintendente di Osgiliath e principe di Ithilien.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ITHILEAN_RANGER_STRATEGY">
			<Text>Un arciere con arco composito con +1 CS, +3 RS, promozioni Scouting e Ignora costo terreno. Sono eccellenti arcieri e scout.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_ITHILEAN_RANGER">
			<Text>Arcieri con arco composito più forti e ottimi scout.</Text>
		</Row>
		<!--
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_CITADEL">
			<Text>Cittadella</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_CITADEL">
			<Text>La Cittadella di Gondor si trova in cima al settimo e più alto livello di Minas Tirith, la capitale di Gondor. La Cittadella ospita il trono di Gondor, nonché il seggio del Sovrintendente. La Cittadella ha accesso al Cortile della Fontana. La Cittadella ha anche accesso alla Torre di Ecthelion.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_CITADEL_STRATEGY">
			<Text>The citadel is intended to be the last defence against capture of the city. They are best build in border cities in danger of being captured.
			La cittadella è destinata ad essere l'ultima difesa contro la conquista della città. Viene costruita principalmente in città di confine in pericolo di essere catturate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_CITADEL_HELP">
			<Text>Struttura difensiva, sostituisce il Castello.</Text>
		</Row>
		-->
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_NUMENOREAN_BUILDERS">
			<Text>I lavoratori costruiscono i miglioramenti il 25% più veloce. Lavoratore libero all'inizio del gioco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_NUMENOREAN_BUILDERS_SHORT">
			<Text>Costruttori Numenorean</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ARAGORN_NAME">
			<Text>Aragorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ARAGORN_SUBTITLE">
			<Text>Re Elessar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ARAGORN_LIVED">
			<Text>TA2931-FA120</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ARAGORN_DEFEATED_%">
			<Text>A lungo mi hai dato la caccia, a lungo ti sono sfuggito. Ora non più. Per me è finita.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ARAGORN_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Io sono Aragorn, figlio di Arathorn, chiamato anche Elessar, la Gemma Elfica, Dúnadan, erede di Isildur, figlio di Elendil di Gondor. Vuoi aiutarmi o mi contrastare? Scegli rapidamente! </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOROMIR">
			<Text>Boromir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_DENETHOR">
			<Text>Denethor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ISILDUR">
			<Text>Isildur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ANARON">
			<Text>Anaron</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TURIN">
			<Text>Turin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_FARAMIR">
			<Text>Faramir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GALDOR">
			<Text>Galdor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BEREN">
			<Text>Beren</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TUOR">
			<Text>Tuor</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARATHORN">
			<Text>Arathorn</Text>
		</Row>
	</Language_it_IT>
</GameData>	
