<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HOBBITS_DESC">
			<Text>Hobbit della Contea</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HOBBITS_SHORT_DESC">
			<Text>Hobbit</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HOBBITS_ADJECTIVE">
			<Text>Hobbit</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_HOBBITS_TEXT_1">
			<Text>Bandobras Took era il secondo figlio di Thain Isumbras III, e il pro pro zio di Bilbo Baggins. Era nato nel TA 2704. Bandobras è degno di nota tra gli Hobbit per la sua statura eccezionalmente grande, essendo alto quattro piedi e cinque pollici e in grado di andare a cavallo. Era l'Hobbit più alto mai registrato fino a quando Meriadoc Brandibuck e Peregrino Took assunsero gli Ent-draughts che li resero gli Hobbit più alti nella storia della Contea. Bandobras ha anche guadagnato la fama di guidare gli Hobbit nella battaglia di Greenfields nel TA 2747, quando i goblin dal Monte Gram nelle Montagne Nebbiose invasero il Northfarthing. Secondo il racconto nel libro Lo Hobbit, durante la battaglia Bandobras caricò le fila dei goblin del Monte Gram e con una mazza di legno colpì la testa del capo goblin Golfimbul, scagliandolo di un centinaio di iarde attraverso l'aria facendolo finire in una buca di un coniglio, così (secondo il romanzo di Tolkien lo Hobbit) vinse la battaglia e inventò il gioco del golf, allo stesso tempo. [NEWLINE] [NEWLINE] Bandobras, "Bullroarer", gli Hobbit della Contea chiedono il tuo coraggio ancora una volta. Bisogna sconfiggere i mali che stanno portando alle tue terre. Il destino degli Hobbit è nelle tue mani. Costruirai una civiltà che supererà la prova del tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HOBBITS_PEDIA">
			<Text>Gli Hobbit, noti anche come mezzuomini, erano un'antica razza mortale. Anche se le loro origini esatte sono sconosciute, sono stati inizialmente trovati nelle regioni settentrionali della Terra di Mezzo e sotto la Valli dell'Anduin. All'inizio della Terza Era, gli Hobbit si trasferirono a nord e ovest. La maggior parte della loro razza fondò la terra della Contea intorno all'anno TA 1601. A molti Hobbit piaceva l'agricoltura, il cibo, le birre, le feste e il dare e ricevere regali. Erano generalmente cordiali e felici, anche se erano spesso timidi. Gli Hobbit preferiscono una vita tranquilla, normale e pacifica. Gli Hobbit, in particolare quelli della Contea, sono sospettosi di altre persone provenienti da altri luoghi e di tutto ciò che disturba la pace. Gli Hobbit si riferiscono a persone al di fuori della Contea come Estranei, essendo un termine molto ampio, erano semplicemente quelli estranei a qualsiasi regione. Proprio come gli Hobbit si considerano giusti e doverosi rispetto agli estranei, altri considerano gli hobbit strani, poco popolari.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_HOBBITS">
			<Text>Hobbit della Contea</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MICHEL_DELVING">
			<Text>Michel Delving</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TUCKBOROUGH">
			<Text>Tuckborough</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOBBITON">
			<Text>Hobbiton</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FROGMORTON">
			<Text>Frogmorton</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THE_SHIRE">
			<Text>The Shire</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GREENFIELDS">
			<Text>Greenfields</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OATBARTON">
			<Text>Oatbarton</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CRICKHOLLOW">
			<Text>Crickhollow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BUCKLAND">
			<Text>Buckland</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BRANDYWINE">
			<Text>Brandywine</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BYWATER">
			<Text>Bywater</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THE_YALE">
			<Text>The Yale</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SUZA">
			<Text>Suza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TOOKLAND">
			<Text>Tookland</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTMARCH">
			<Text>Eastmarch</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LONG_CLEEVE">
			<Text>Long Cleeve</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NEEDLEHOLE">
			<Text>Needlehole</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TIGHFIELD">
			<Text>Tighfield</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GAMWICH">
			<Text>Gamwich</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TOOKBANK">
			<Text>Tookbank</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WHITWELL">
			<Text>Whitwell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HARDBOTTLE">
			<Text>Hardbottle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SACKVILLE">
			<Text>Sackville</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LONGBOTTOM">
			<Text>Longbottom</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STOCK">
			<Text>Stock</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BROCKENBORINGS">
			<Text>Brockenborings</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BINDBALE">
			<Text>Bindbale</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RUSHOCK">
			<Text>Rushock</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LITTLE_DELVING">
			<Text>Little Delving</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GREENHOLM">
			<Text>Greenholm</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RUSHY">
			<Text>Rushy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DEEPHOLLOW">
			<Text>Deephollow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WILLOWBOTTOM">
			<Text>Willowbottom</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THISTLE_BROOK">
			<Text>Thistle Brook</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THE_WARDEN">
			<Text>The Warden</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EMYN_BERAID">
			<Text>Emyn Beraid</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BUCKLEBURY">
			<Text>Bucklebury</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BAG_END">
			<Text>Bag End</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NOBOTTLE">
			<Text>Nobottle</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_BANDOBRAS">
			<Text>Bandobras</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_BANDOBRAS_PEDIA">
			<Text>Bandobras Took</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_BANDOBRAS">
			<Text>Bandobras Took era il secondo figlio di Thain Isumbras III, e il pro pro zio di Bilbo Baggins. Era nato nel TA 2704. Bandobras è degno di nota tra gli Hobbit per la sua statura eccezionalmente grande, essendo alto quattro piedi e cinque pollici e in grado di andare a cavallo. Era l'Hobbit più alto mai registrato fino a quando Meriadoc Brandibuck e Peregrino Took assunsero gli Ent-draughts che li resero gli Hobbit più alti nella storia della Contea. Bandobras ha anche guadagnato la fama di guidare gli Hobbit nella battaglia di Greenfields nel TA 2747, quando i goblin dal Monte Gram nelle Montagne Nebbiose invasero il Northfarthing. Secondo il racconto nel libro Lo Hobbit, durante la battaglia Bandobras caricò le fila dei goblin del Monte Gram e con una mazza di legno colpì la testa del capo goblin Golfimbul, scagliandolo di un centinaio di iarde attraverso l'aria facendolo finire in una buca di un coniglio, così (secondo il romanzo di Tolkien lo Hobbit) vinse la battaglia e inventò il gioco del golf, allo stesso tempo. A Bandobras è stato dato il soprannome di "Bullroarer". Da lui discesero i North-Took di Long Cleeve, da cui proviene la moglie di dove Peregrino Took, Diamante di Long Cleeve. Bandobras morì nel TA 2806.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_SHIRRIFF">
			<Text>Shirriff</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_ANTIQUITY_MEC_SHIRRIFF">
			<Text>Lo Shirriffs, conosciuto anche come la guardia, era l'unica forma di applicazione della legge nella Contea, e la cosa più vicina ad una forma di difesa o di deterrente che la Contea possedesse. Essere Shirriff era un onore e una scelta di volontariato. Ci sono stati un totale di dodici Shirriff, anche se di più sarebbero potuti essere chiamati nel momento del bisogno (come è successo intorno al TA 3001). L'unica cosa che differenzia uno Shirriff da altri Hobbit era una piuma indossata sui loro cappelli. Lo Shirriffs non portava armi di qualsiasi tipo e non indossava uniforme. Gli Shirriff erano diretti dal Primo Shirriff che era responsabile nei confronti del sindaco di Michel Delving. Gli Shirriff erano probabilmente basati su una qualche forma di antica tradizione, forse risalente al regno di Arnor. Ma, siccome la Contea era un posto tranquillo, il loro unico scopo era proteggere la Contea da intrusi. Erano anche, eventualmente, responsabili di sostituire gli hobbit nel servizio che pattugliava i confini.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_SHIRRIFF_STRATEGY">
			<Text>Lo Shirriff è un'unità molto più debole rispetto al guerriero che sostituisce. L'attributo migliore dello Shirriff è la promozione unica di Difendore della Contea che dà + 50% CS in territorio amico. Questa promozione rimane con lo Shirriff anche dopo essere stato aggiornato. Quindi la strategia migliore con lo Shirriff è di dargli un'arma con l'aggiornamento.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_SHIRRIFF">
			<Text>Unità difensiva di inizio gioco molto debole. Sostituisce il guerriero.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_IMPROVEMENTS_MEC_HOBBIT_HOLE">
			<Text>Casa Hobbit</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_IMPROVEMENTS_MEC_HOBBIT_HOLE_CIV_PEDIA">
			<Text>La Casa Hobbit (Hobbit hole), altrimenti chiamata Smial, erano le dimore preferite degli Hobbit nella Contea, l'antica razza mortale che abita la Terra di Mezzo. Erano buche scavate nel fianco della collina, di solito con un minimo di una finestra rotonda e porta anteriore e porta a volte anche posteriore. All'inizio furono le famiglie benestanti a poter costruire una Smial, gallerie spaziose e lussuose, una versione migliore di una Casa Hobbit. Brandy Hall è un esempio di una smial e aveva tre porte anteriori, molte porte laterali e un centinaio di finestre. Baggins, la casa di Bilbo Baggins e successivamente Sackville-Baggins e poi Sam Gamgee, potrebbe essere definita una smial, in quanto era una Casa Hobbit estesa con molte finestre, una grande porta circolare verde anteriore e posteriore e un gran numero di camere, così come le dispense notoriamente famose che hanno fornito cibo per molte feste o celebrazioni. [NEWLINE] [NEWLINE] Deve essere costruita su una collina. La Casa Hobbit fornisce +1 [ICON_FOOD] cibo, quando viene scoperto il Servizio Civile e si ha un accesso ad acqua fresca fornisce un addizionale +1 [ICON_FOOD] cibo. Senza accesso ad acqua fresca, quando è scoperto il fertilizzante fornisce un addizionale +1 [ICON_FOOD] cibo. +2 Cultura con la scoperta dell'Architettura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_IMPROVEMENTS_MEC_HOBBIT_HOLE_HELP">
			<Text>Deve essere costruita su una collina. La Casa Hobbit fornisce +1 [ICON_FOOD] cibo, quando viene scoperto il Servizio Civile e si ha un accesso ad acqua fresca fornisce un addizionale +1 [ICON_FOOD] cibo. Senza accesso ad acqua fresca, quando è scoperto il fertilizzante fornisce un addizionale +1 [ICON_FOOD] cibo. +2 Cultura con la scoperta dell'Architettura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILD_MEC_HOBBIT_HOLE">
			<Text>Costruisce una Casa Hobbit</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_SWEET_GALENAS">
			<Text>Dopo aver scoperto il Calendario, le prossime 3 città fondate forniscono ciascuna 2 risorse di lusso uniche (e non possono mai essere rase al suolo). Inoltre, [ICON_HAPPINESS_4] L'infelicità da numero di città aumenta del 34%.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_SWEET_GALENAS_SHORT">
			<Text>Dolce Galenas</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_BANDOBRAS_NAME">
			<Text>Bradobras Took</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_BANDOBRAS_SUBTITLE">
			<Text>Bullroarer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_BANDOBRAS_LIVED">
			<Text>TA2701-TA2806</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_BANDOBRAS_DEFEATED_%">
			<Text>In questo giorno gli Hobbit vengono sconfitti, ma non considerare questa una vittoria. Perché non è una vera vittoria quando si conquista quelli troppo piccoli per difendersi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_BANDOBRAS_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Straniero! Cosa ti porta alla Contea?</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BILBO">
			<Text>Bilbo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_FRODO">
			<Text>Frodo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_PEREGRIN">
			<Text>Peregrin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_SAMWISE">
			<Text>Samwise</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ROSIE">
			<Text>Rosie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TOBOLD">
			<Text>Tobold</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ISENGRIM">
			<Text>Isengrim</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELANOR">
			<Text>Elanor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_MERIADOC">
			<Text>Meriadoc</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_DEFEND_THE_SHIRE">
			<Text>Difensore della Contea</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_DEFEND_THE_SHIRE_HELP">
			<Text>+25% CS in territorio amico</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MEC_GALENAS">
			<Text>Galenas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MEC_GALENAS">
			<Text>Il nome che i Dúnedain hanno dato alla foglia dei Mezzuomini (erba pipa).</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MEC_GALENAS_HELP">
			<Text>La Galenas fornisce felicità</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MEC_LONGBOTTOM_LEAF">
			<Text>Foglia di Longbottom</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MEC_LONGBOTTOM_LEAF">
			<Text>Lonbottom era una regione nella Contea dove era coltivata l'erba pipa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MEC_LONGBOTTOM_LEAF_HELP">
			<Text>La Foglia di Longbottom fornisce felicità</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MEC_OLD_TOBY">
			<Text>Vecchio Tobia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_MEC_OLD_TOBY">
			<Text>Named after Tobold Hornblower, the Hobbit who first introduced Halfling's Leaf to the Hobbits of the Shire.
			Così fu chiamato Tobold Hornblower, l'Hobbit che per primo ha introdotto l'erba pipa agli Hobbit della Contea.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_RESOURCE_MEC_OLD_TOBY_HELP">
			<Text>Il Vecchiuo Tobia fornisce felicità</Text>
		</Row>
		
		
	</Language_it_IT>
</GameData>	
