<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HIGH_ELVES_DESC">
			<Text>Elfy z Rivendell</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HIGH_ELVES_SHORT_DESC">
			<Text>Eldarskie Elfy</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HIGH_ELVES_ADJECTIVE">
			<Text>Eldarska</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_HIGH_ELVES_TEXT_1">
			<Text>W mitologii Tolkiena, elfy były pierwszymi dziećmi Eru, Jednego, którego nazywali Ilúvatar. Elfy nie doznają chorób czy efektów fizycznych starości, lecz mogą być zabite przemocą lub marnując i tracąc wolę do życia. Inaczej byliby dosłownie nieśmiertelni. Niektórzy elfowie byli określani mianem Eldarów, Ludzi Gwiazd. [NEWLINE][NEWLINE] Elrond Półelf jest synem Eärendila i Elwingi, a także prawnukiem Lúthien. Elrond musiał wybrać pod koniec Pierwszej Ery, czy ma być wliczany między ludzi czy elfy. Elrond wybrał bycie liczonym jako elf i pozostał w Lindon jako kapitan i herold Gil-Galada, Wysokiego Króla Ñoldorów. W 1695 roku Drugiej Ery, Elrond został wysłany do Eregionu przez Gil-galada który próbował w ten sposób uchronić miasto od atakujących je sił Saurona. Niestety, batalion Elronda był za słaby i nie mógł zatrzymać potężnej armii Saurona. Wycofał się on więc na północ z batalionem elfów z Eregionu, wliczając w to Celeborna i cały czas obserwował stąd Saurona. Podczas dwóch następujących lat (1697 rok Drugiej Ery) Elrond założył miasto Imladris u stóp Gór Mglistych. Pod koniec Drugiej Ery, Elrond jechał obok Gil-Galada w Ostatnim Przymierzu Elfów i Ludzi. Po pokonaniu Saurona, Elrond powrócił do Rivendell na koniec wojny. [NEWLINE][NEWLINE] Elrondzie, Władco Rivendell, posiadasz dar jasnowidzenia. Musisz więc widzieć powracające zło świata. Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_HIGH_ELVES">
			<Text>Eldarzy</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HITHAEGLIR">
			<Text>Hithaeglir</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BRUINEN">
			<Text>Bruinen</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IMLADRIS">
			<Text>Imladris</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOLLIN">
			<Text>Hollin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RIVENDELL">
			<Text>Rivendell</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NAN_SIRANNON">
			<Text>Sirannon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EREGION">
			<Text>Eregion</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THAM_MIRDAM">
			<Text>Mirdam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLAD_EREG">
			<Text>Glad Ereg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OST-IN-EDHIL">
			<Text>Ost-in-Edhil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EMYN_NAER">
			<Text>Emyn Naer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CELEBRIMBOR">
			<Text>Celebrimbor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LOUDWATER">
			<Text>Głośna Woda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOARWELL">
			<Text>Hoarwell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SIRANNON">
			<Text>Sirannon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLANDUIN">
			<Text>Glanduin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THE_ANGLE">
			<Text>Kąt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MITHEITHEL">
			<Text>Mitheithel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NIN_IN_EILPH">
			<Text>Nin-in-Eilph</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND">
			<Text>Elrond</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND_PEDIA">
			<Text>Elrond</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND">
			<Text>
				Elrond Półelf, Władca Rivendell, był jednym ze starych potężnych władców żyjących w Śródziemiu od czasów Pierwszej Ery aż do Trzeciej Ery. W 1695 roku Drugiej Ery, Elrond został wysłany do Eregionu przez Gil-galada który próbował w ten sposób uchronić miasto od atakujących je sił Saurona. Niestety, batalion Elronda był za słaby i nie mógł zatrzymać potężnej armii Saurona. Wycofał się on więc na północ z batalionem elfów z Eregionu, wliczając w to Celeborna i cały czas obserwował stąd Saurona. Podczas dwóch następujących lat (1697 rok Drugiej Ery) Elrond założył miasto Imladris u stóp Gór Mglistych, które przeżyło jako jedna z ostatnich pozostałych twierdz przeciw Sauronowi pod koniec Trzeciej Ery. Następnie połączone siły elfów pod dowództwem Gil-Galada, Cirdana, Elronda i Ludzi z Numenoru pokonał Saurona w 1701 roku Drugiej Ery. Elrond pozostał w Imladris i był gospodarzem Pierwszej Białej Rady, w której udział brała Galadriela, na której to zdecydowano, że dom Elronda, Ostatni Przyjazny Dom, zostanie ostatnią Twierdzą na wschód od Gór Mglistych, a także, że Trzy Pierścienie trzymane przez Gil-Galada i Galadrielę pozostaną ukryte. Stosownie do jednej sprawy Gil-Galad dał Elrondowi Vilya, Pierścień Szafiru, jednakże w innych sprawach Gil-Galad zatrzymał i Narya i Vilya do końca Drugiej Ery. W późniejszych latach, był pomocny w ukrywaniu Dziedziców Isildura kiedy linia pozostała, najsławniejszym z nich był Aragorn syn Arathorna II, którego Elrond wychowywał jak własnego syna po śmierci jego ojca w 2933 roku Trzeciej Ery. Elrond, przewidując trudną przyszłość chłopca dał mu na imię Estel, Sindarin dla Nadziei. Aragorn dorastał w Imladris nieświadom swojego królewskiego pochodzenia aż Elrond wyjawił mu ten sekret gdy osiągnął dojrzałość. Był także członkiem Białej Rady, która była często zwoływana w Imladris i był dobrym przyjacielem Gandalfa Szarego. Wspomógł ekspedycję Thorina Dębowej Tarczy by odzyskać Samotną Górę (Erebor) odnajdując i tłumacząc księżycowe pismo na mapie Thorina. Elrond wysłał Glorfindela w poszukiwaniu posiadacza Pierścienia. 25 października 3018 roku zwołał Radę na której zdecydował o podjęciu próby zniszczenia Jedynego Pierścienia. Pojawił się by wybrać członków Drużyny innych niż Frodo i Sam. Później, Elrond wysłął swoich synów Elladana i Elrohira wraz ze Strażnikami Północy do Rohanu. Za pośrednictwem swoich synów, Elrond poradził Aragornowi by poszedł Ścieżkami Umarłych. Elrond pozostał w Rivendell aż do zniszczenia Jedynego Pierścienia i Saurona, po czym udał się do Minas Tirith by przekazać Berło Annúminas Królowi Elessarowi i wydać swą córkę Arwenę Undómiel za mąż. 29 września 3021 roku, w wieku 6,520 lat, Elrond opuścił Śródziemie by wyruszyć za morze z innymi posiadaczami Pierścieni i nigdy nie powrócić.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RIVENDELL_LANCER">
			<Text>Lansjerzy z Rivendell</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_MEC_RIVENDELL_LANCER">
			<Text>Rivendell mieści się w dolinie niedalko wschodniej drogi, głównej drogi przez północ Śródziemia. Bardzo często elficcy jeźdźcy podróżują ze swojego domu niedaleko Gór Mglistych do przybrzeżnego portu Mithlond, znanego również pod nazwą Szara Przystań. Jeźdźcy ci są rzadkością pośród elfów, ponieważ elfy nieczęsto wchodzą otwarcie do społeczeństw ludzi. Każda sztuka której elf uczy się w czasach pokoju może być z łatwością zmieniona w sztukę wojny, jeśli tego trzeba. Także więc, Lansjerzy z Rivendell są świetnie wyszkoleni w używaniu lekkich zbroi i ostrych włóczni na koniu. Elfy potrafią również mówić do swoich koni, więc ich biegłość w sztuce jazdy konnej przewyższają jedynie mistrzowie tej sztuki z Rohanu.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RIVENDELL_LANCER_STRATEGY">
			<Text>
				Lansjerzy z Rivendell posiadają Elficki Wzrok i +1 Wizji. Lansjerzy z Rivendell to jednostka przeznaczona do mieszanych celów: jest silniejsza niż Rycerze czy Pikinerzy i może lepiej wykonywać większość ich funkcji. Dzięki ich długiej włócznijest to także dedykowana przeciw kawaleryjna jednostka, zabójcza ze swoją prędkością i możliwością złapania wycofującej się kwalerii przeciwnika po jego ataku "uderz i uciekaj". Jednakże, Lansjerzy są jednostką ściśle ofensywną; ta sama włócznia która jest tak dobrą ofensywną bronią jest zbyt nieporęczna do obrony i daje jednostce karę do walki podczas obrony. Może być także szybko zniszczona przez jednostki zasięgowe. Używaj ich mądrze.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_RIVENDELL_LANCER">
			<Text>Przeciw kawaleryjna jednostka Kawalerii z wzmocnionym widzeniem. Zastępuje Lansjerów.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_EREGION_FORGE">
			<Text>Kuźnia Eregionu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_EREGION_FORGE">
			<Text>W 750 roku Drugiej Ery grupa Noldorów z Lindon pod przewodnictwem Celebrimbora osiadła w Eregionie niedaleko Khazad-dûm (Moria). Zainteresowani wytwarzaniem rękodzieł i biżuterii, zbliżyli się do krasnoludów z Morii i pracowali z nimi w przymierzu i pokojowym handlu. Tylko Feanor przekroczył tę grupę przebiegle do rzeczy kutych. Celebrimbor był najbardziej uzdolnionym członkiem tej grupy. Ich głównym miastem było Ost-in-Edhil które stało w ruinie przez wieki. Przez setki lat prosperowali i rośli niezmiernie bogaci, lecz Sauron, zawsze głodny władzy nad Śródziemiem był zazdrosny o ich siłę. Zbliżył się do nich w 1200 roku Drugiej Ery przebrany za Annatara i Noldorowie zawsze chętne większej ilości wiedzy, przyjęły jego dary i instrukcje. Również podążali za nim, bo chociaż kochali Śródziemie chcieli mieć Rozkosz Valinorów. Mogli to uczynić dzięki umiejętnościom których nauczyli by się od tego Annatara i uczynili by swoje miejsce wygnania pięknym jak Eressea. Z tą Wiedzą, wykuli Pierścienie Władzy z Celebrimborem który samotnie wykuł Trzy Pierścienie. </Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_EREGION_FORGE_STRATEGY">
			<Text>Kuźnia Eregionu zapewnia 1 miejsce na specjalistę Inżyniera (reprezentującego Gwaith-i-Mirdain). Kuźnia Eregionu zapewnie duże bonusy, zwięikszając nie tylko [ICON_PRODUCTION] Produkcję z pobliskich zasobów żelaza, lecz także zwiększając produkcję jednostek lądowych w mieście. Użyj tego by zmienić miasto w centralny ośrodek szkoleniowy jednostek lądowych!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEC_EREGION_FORGE_HELP">
			<Text>Zastępuje Kuźnię i zapewnia 1 miejsce na specjalistę Inżyniera</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_COUNCIL_OF_ELROND">
			<Text>Specjaliści wytwarzają +1[ICON_CULTURE] kultury w dodatku do swoich normalnych bonusów. Deklaracje przyjaźni dają Eldarskim Elfom i przyjaznej cywilizacji dodatkowy +10% bonus GPP do wielkich ludzi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_COUNCIL_OF_ELROND_SHORT">
			<Text>Rada Elronda</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND_NAME">
			<Text>Elrond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND_SUBTITLE">
			<Text>Władca Rivendell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND_LIVED">
			<Text>PE532</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND_DEFEATED_%">
			<Text>Moje ręce są zimne. Życie Eldarów mnie opuszcza.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Nieznajomy z odległych krain, wezwałem cię tutaj byś odpowiedział na zagrożenia tego świata. Stoi on na skraju zagłady i nikt nie może od tego uciec. Zjednoczymy się lub upadniemy. Naszym rasom pisany jest ten los, jeden los. Chodź bliżej i pozwól nam o nim zdecydować.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_CELEBRIAN">
			<Text>Celebriana</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARWEN">
			<Text>Arwena</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELROHIR">
			<Text>Elrohir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELROS">
			<Text>Elros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELWING">
			<Text>Elwinga</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELURED">
			<Text>Elured</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELURIN">
			<Text>Elurin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_DIOR">
			<Text>Dior</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELLADAN">
			<Text>Elladan</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_ELVEN_SIGHT">
			<Text>Elficki Wzrok</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_ELVEN_SIGHT_HELP">
			<Text>+1 Zasięgu Widzenia</Text>
		</Row>

		
	</Language_PL_PL>
</GameData>	
