<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HIGH_ELVES_DESC">
			<Text>Elfi di Rivendell</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HIGH_ELVES_SHORT_DESC">
			<Text>Elfi Eldar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_HIGH_ELVES_ADJECTIVE">
			<Text>Eldar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_HIGH_ELVES_TEXT_1">
			<Text>Nella mitologia di Tolkien, gli Elfi furono i primi figli di Eru, l'Uno, che chiamavano Ilúvatar. Gli Elfi non sono soggetti a malattie o invecchiamento fisico, anche se potrebbero essere uccisi da violenza o da deperimento e perdere la voglia di vivere. Erano altrimenti sostanzialmente immortali. Alcuni di questi Elfi sono stati identificati come gli Eldar, Popolo delle Stelle. [NEWLINE] [NEWLINE] Elrond Mezzelfo è il figlio di Eärendil ed Elwing, e un pronipote di Lúthien. A Elrond è stata data la scelta alla fine della Prima Era di essere annoverato tra Uomini o Elfi. Elrond scelse di essere annoverato tra gli Elfi, e rimase a Lindon come capitano e araldo di Gil-Galad, l'Alto Re dei Noldor. Nel SA 1695, Elrond è stato mandato a Eregion da Gil-galad, nel tentativo di proteggere la città dalle forze d'invasione di Sauron. Purtroppo, l'ospite di Elrond era troppo debole e non era in grado di tenere a bada l'esercito di Sauron. Egli si ritirò a nord con una serie di elfi fuori dell'Eregion tra cui Celeborn e rimase sempre in guardia di Sauron da lì. Fu durante i successivi due anni che Elrond fonda Imladris (Gran Burrone), ai piedi delle Montagne Nebbiose. Verso la fine della Seconda Era, Elrond cavalcava accanto a Gil-Galad nell'Ultima Alleanza di Elfi e Uomini. Dopo la sconfitta di Sauron, Elrond ritornò a Gran Burrone, alla fine della guerra. [NEWLINE] [NEWLINE] Elrond, Signore di Rivendell, hai il dono della preveggenza. Così puoi vedere i mali del mondo che ritornano. Riuscirai a costruire una civiltà che supererà la prova del tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_HIGH_ELVES">
			<Text>Eldar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HITHAEGLIR">
			<Text>Hithaeglir</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BRUINEN">
			<Text>Bruinen</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IMLADRIS">
			<Text>Imladris</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOLLIN">
			<Text>Hollin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RIVENDELL">
			<Text>Rivendell</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NAN_SIRANNON">
			<Text>Sirannon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EREGION">
			<Text>Eregion</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THAM_MIRDAM">
			<Text>Mirdam</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLAD_EREG">
			<Text>Glad Ereg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OST-IN-EDHIL">
			<Text>Ost-in-Edhil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EMYN_NAER">
			<Text>Emyn Naer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CELEBRIMBOR">
			<Text>Celebrimbor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LOUDWATER">
			<Text>Loudwater</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOARWELL">
			<Text>Hoarwell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SIRANNON">
			<Text>Sirannon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLANDUIN">
			<Text>Glanduin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THE_ANGLE">
			<Text>The Angle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MITHEITHEL">
			<Text>Mitheithel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NIN_IN_EILPH">
			<Text>Nin-in-Eilph</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND">
			<Text>Elrond</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND_PEDIA">
			<Text>Elrond</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND">
			<Text>
				Elrond Mezzelfo, signore di Rivendell, è stato uno dei grandi sovrani che vivevano nella Terra di Mezzo dalla Prima Era attraverso la Terza Era. Nel SA 1695, Elrond è stato inviato a dell'Eregion da Gil-galad, nel tentativo di proteggere la città dalle forze d'invasione di Sauron. Purtroppo, l'ospite di Elrond era troppo debole e non era in grado di tenere a bada l'esercito di Sauron. Egli si ritirò a nord con una serie di elfi fuori dell'Eregion tra cui Celeborn e rimase sempre in guardia di Sauron da lì. Fu durante i due anni successivi (SA 1697), che Elrond fonda Imladris ai piedi delle Montagne Nebbiose, che sopravvisse come una delle ultime roccaforti rimaste contro Sauron alla fine della Terza Era. Dopo che le forze combinate degli elfi sotto Gil-Galad, Cirdan, Elrond e gli Uomini di Númenor sconfissero Sauron in SA 1701 Elrond rimase in Imladris e ha ospitato il primo Consiglio Bianco, alla presenza di Galadriel, in cui è stato deciso che la casa di Elrond, l'Ultima Casa Accogliente, sarebbe rimasta l'ultima roccaforte a ovest delle Montagne Nebbiose, e che i Tre Anelli posseduti da Gil-Galad e Galadriel sarebbero rimasti nascosti. Secondo un racconto Gil-Galad in quel momento ha dato a Elrond Vilya l'Anello Blue, anche se in altri racconti Gil-Galad ha mantenuto sia Narya e Vilya fino alla fine della Seconda Era. Negli anni successivi, è stato determinante nell'ospitare gli eredi di Isildur mentre la linea terminava, il più famoso di questi figli degli uomini è stato Aragorn figlio di Arathorn II, che ha preso e allevato come proprio dopo la morte del padre nel 2933 TA. Elrond, prevedendo il futuro difficile del ragazzo gli ha dato il nome Estel, Sindarin per Speranza. Aragorn è cresciuto a Imladris inconsapevole della sua stirpe regale fino a che Elrond gliela rivellò quando lui aveva raggiunto la sua maturità. Egli è stato anche un membro del Bianco Consiglio, che si è spesso tenuto a Imladris ed era un grande amico di Gandalf il Grigio. Ha contribuito alla spedizione di Thorin Scudodiquercia per riconquistare la Montagna Solitaria (Erebor), scoprendo e traducendo la scrittura di Luna sulla mappa di Thorin. Elrond aveva inviato Glorfindel per cercare il Portatore dell'Anello. Il 25 ottobre 3018 ha tenuto il Consiglio in cui si è deciso di tentare di distruggere l'Unico Anello. Egli sembrava aver selezionato i membri della Compagnia oltre a Frodo e Sam. Più tardi, Elrond mandò i suoi figli Elladan ed Elrohir con i Rangers del Nord di Rohan. Attraverso i suoi figli, Elrond consiglia ad Aragorn di prendere i Sentieri dei Morti. Elrond rimase a Gran Burrone fino alla distruzione dell'Unico Anello e Sauron, dopo di che si recò a Minas Tirith a cedere lo Scettro di Annúminas di Re Elessar e dare sua figlia Arwen Undomiel in sposa. Il 29 settembre 3021, all'età di 6520 anni, Elrond lasciarono la Terra di Mezzo per andare sul mare con gli altri Portatori dell'Anello, per non tornare mai più.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RIVENDELL_LANCER">
			<Text>Lanciere di Rivendell</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_MEC_RIVENDELL_LANCER">
			<Text>Rivendell si trova in una valle, non lontano dalla strada ad est, la via principale attraverso il nord della Terra di Mezzo. Molto spesso i fantini Elfi fanno il viaggio da casa nei pressi delle Montagne Nebbiose per il porto costiero di Mithlond, altrimenti noto come i Porti Grigi. Questi fantini sono rari tra gli Elfi, perchè gli Elfi non camminano spesso e apertamente tra gli uomini. Ogni mestiere che un Elfo impara in tempo di pace può essere facilmente trasformato in un'arte della guerra quando necessario. Come tale, i Lancieri di Rivendell sono estremamente abili con armatura leggera e tagliente lancia a cavallo. Gli Elfi sono in grado di parlare con i loro cavalli, in modo da avere una competenza quando montano che si avvicina solo dai maestri a cavallo di Rohan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RIVENDELL_LANCER_STRATEGY">
			<Text>
				Il Lanciere di Rivendell ha la Vista elfica e +1 alla Vista. Il Lanciere di Rivendell è un'unità a scopo misto: è più potente del Cavaliere o del Picchiere e può meglio svolgere la maggior parte delle loro funzioni. Grazie alla sua lunga lancia è anche una unità anti-cavalleria, mortale con la sua velocità e la capacità di catturare in ritirata la cavalleria nemica dopo i loro attacchi mordi e fuggi. Tuttavia, il Lanciere di Rivendell è strettamente un arma offensiva; la stessa lancia che è una buona arma offensiva è troppo ingombrante per la difesa e danno all'unità una penalità di combattimento quando difendono. Può anche essere rapidamente distrutta da unità a distanza. Usalo con saggezza.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_RIVENDELL_LANCER">
			<Text>Unità a cavallo anti-cavalleria con la vista migliorata. Sostituisce il lanciere a cavallo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_EREGION_FORGE">
			<Text>Fucina di Eregion</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_EREGION_FORGE">
			<Text>Nel SA 750 un gruppo di Noldor da Lindon guidati da Celebrimbor si stabilì a Eregion vicino a Khazad-dûm (Moria). Interessati alla realizzazione di artigianato e gioielli, hanno attratto i Nani di Moria e lavorato con loro in una pacifica alleanza di amicizia e commercio. Solo Feanor ha superato questo gruppo in astuzia. Celebrimbor era il più abile di questo gruppo. La loro principale città era Ost-in-Edhil che andò in rovina nei secoli successivi. Per centinaia di anni hanno prosperato e cresciuto in immense ricchezze, ma Sauron sempre affamato di dominio sulla Terra di Mezzo era geloso del loro potere. Egli si avvicinò a loro nel SA 1200 travestito da Annatar e Noldor sempre avido di più conoscenza, accettò i suoi doni e le istruzioni. Lo seguirono perché anche se amavano la Terra di Mezzo volevano avere la Beatitudine di Valinor. Avrebbero potuto farlo con le competenze che avrebbero imparato da questo Annatar e avrebbero reso la terra del loro esilio bella come Eressea. Con questa nuova conoscenza, forgiarono gli Anelli del Potere con il solo Celebrimbor che forgiò i Tre Anelli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_EREGION_FORGE_STRATEGY">
			<Text>La Fucina di Eregion offre 1 slot specialista (Ingegnere) (che rappresenta il Gwaith-i-Mirdain). La Fucina di Eregion è un grande edificio bonus, che aumenta non solo la [ICON_PRODUCTION] Produzione sulle risorse di ferro nelle vicinanze, ma anche la produzione delle unità di terra. Utilizzala per trasformare questa città in un importante polo di formazione delle unità di terra!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEC_EREGION_FORGE_HELP">
			<Text>Sostituisce la fucina e fornisce 1 slot specialista (Ingegnere)</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_COUNCIL_OF_ELROND">
			<Text>Gli Specialisti producono +1 [ICON_CULTURE] Cultura in aggiunta ai loro rendimenti normali. Le dichiarazioni di amicizia danno la Eldar Elves e le civiltà amiche un ulteriore + 10% di GPP verso grandi personaggi.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_COUNCIL_OF_ELROND_SHORT">
			<Text>Concilio di Elrond</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND_NAME">
			<Text>Elrond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND_SUBTITLE">
			<Text>Signore di Rivendell</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELROND_LIVED">
			<Text>FA532</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND_DEFEATED_%">
			<Text>Le mie mani sono fredde. La vita degli Eldar mi sta lasciando.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELROND_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Straniero di terre lontane, ti ho convocato qui per rispondere alle minacce di questo mondo. Si trova sull'orlo della distruzione, e nessuno può sfuggirvi. Ci uniremo o cadremo. Le nostre razze sono legate a questo destino, questa condanna. Vieni avanti e decidiamo il nostro destino.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_CELEBRIAN">
			<Text>Celebrian</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARWEN">
			<Text>Arwen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELROHIR">
			<Text>Elrohir</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELROS">
			<Text>Elros</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELWING">
			<Text>Elwing</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELURED">
			<Text>Elured</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELURIN">
			<Text>Elurin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_DIOR">
			<Text>Dior</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELLADAN">
			<Text>Elladan</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_ELVEN_SIGHT">
			<Text>Vista Elfica</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_ELVEN_SIGHT_HELP">
			<Text>+1 Vista</Text>
		</Row>

		
	</Language_it_IT>
</GameData>	
