<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_UMBAR_DESC">
			<Text>Regno di Umbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_UMBAR_SHORT_DESC">
			<Text>Umbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_UMBAR_ADJECTIVE">
			<Text>Umbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_UMBAR_TEXT_1">
			<Text>
				Dopo la Caduta di Númenor, Umbar rimase nelle mani dei Númenóreani, in sostanza un regno in esilio insieme ad Arnor e Gondor. Ma a differenza di questi altri, Umbar era stato utilizzato dagli 'Uomini del Re', che si erano rivolti al culto di Melkor negli ultimi giorni di Númenor. Questi 'uomini del re' non erano cordiali con gli elfi o i loro compagni Númenóreani sopravvissuti che erano alleati agli elfi, e divennero noti come i Númenóreani Neri. [NEWLINE] Il potere di Gondor, tuttavia, eclissò quello di Umbar nella terza era, e nel TA 933 re Eärnil di Gondor catturò Umbar in un attacco a sorpresa. Molti Númenoreani neri fuggirono da Umbar dopo l'assalto per poi tornare 82 anni dopo conducendo un esercito degli Uomini di Harad. Hanno assediato la fortezza di Umbar per 35 anni, ma alla fine furono sconfitti dal figlio di re Eärnil Ciryandil quando scese dal nord via mare. [NEWLINE] Il possesso di Gondor su Umbar è venuto a una fine improvvisa nel TA 1448, ma non per mano di un nemico esterno. A seguito del disastroso conflitto Kin, i figli di Castamir l'Usurpatore arrivarono ​​lì con molti uomini e la maggior parte della flotta di Gondor. Questi uomini divennero noti come i "Corsari di Umbar", e nel giro di due secoli diventarono una grave minaccia per Gondor. [NEWLINE] [NEWLINE] Angamaitë, pronipote di Castamir l'Usurpatore, Signore delle Navi, imposta le vele e salpa per nuovi lidi. È giunto il momento di fare incursione e saccheggiare le porte dei vostri nemici. Saprà il Númenoreani Nero risorgere? Oppure sarà sconfitto da un esercito di morti? Costruirai una civiltà che supererà la prova del tempo?
			</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_UMBAR">
			<Text>Umbar</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_UMBAR">
			<Text>Umbar</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ANGAMAITE_PEDIA">
			<Text>Angamaitë</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ANGAMAITE">
			<Text>Angamaitë</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ANGAMAITE">
			<Text>Angamaitë</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_BLACK_NUMENOREAN">
			<Text>Numenoreano Nero</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_MEC_BLACK_NUMENOREAN">
			<Text>
				I Númenóreani Neri erano una razza caduta di Númenóreani che discendevano da quelli che erano fedeli alla corona Númenóreano (i governanti) che si opponevano al Valar e le relazioni con gli Elfi, e ascoltarono Sauron e il suo mal consiglio. Essi divennero presto corrotto dal Signore Oscuro e adorarono la Tenebra e Morgoth. [NEWLINE] [NEWLINE] Il gruppo ha prosperato nella Terra di Mezzo, in particolare nell'Umbar dopo la distruzione di Númenor. Hanno continuato a opporsi ai fedeli, da cui è venuto il Re di Arnor e Gondor, il Númenóreano Nero rimase fedele verso Sauron. Queste sacrileghe "arti nere" e "follie", sorti in conseguenza del loro culto de 'L'Oscuro' e Melkor, marcò il finale, divisione irrevocabile tra 'uomini del re' la e la minoranza noto come il «fedele» Númenóreani, o il 'Elendili', che ha mantenuto nella loro vecchia fede in Ilúvatar. Erano anche presumibilmente i primi tratti della cultura di coloro che in seguito divenne noto come Númenóreani Neri. [NEWLINE] [NEWLINE] Lo stile nero Númenóreano di governare c'era dubbio tirannico, ma potrebbe aver coinvolto anche una tradizione di duumviracy, almeno in Umbar, i cui signori sono di solito associato quando menzionato; Herumor / Fuinur per esempio, erano probabilmente governanti di Umbar, come molto più tardi Angamaitë / Sangahyando erano. Qualunque sia il sistema politico era a posto, però, il Númenóreani Nero non ha governare in modo efficace. Il trionfo della dell'Ultima Alleanza ha segnato il declino della razza Nera Númenóreano e la fine della loro superiorità razziale. Tuttavia, il Nero Númenóreano elite sopravvissuto almeno in Umbar per più di mille anni dopo la caduta di Númenor, mantenendo molta influenza in Haradwaith. Ancora nel Angamaitë per esempio, anche dopo essere stati esiliati dalla loro patria per quasi un secolo.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_BLACK_NUMENOREAN_STRATEGY">
			<Text>
				The Black Numenorean is Umbar's replacement for the Longswordman. They are stronger than the Longswordsman and have Spawn Generals I promotion that grants +50% generation of Great Generals from using this unit.
				Il Númenoreano Nero è il sostituto Umbar per il guerriero con spada lunga. Essi sono più forti del guerriero con spada lunga e hanno Generazione Generali, promozione che concede +50% di generazione dei Grandi Generali utilizzando l'unità.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_BLACK_NUMENOREAN">
			<Text>Guerriero con spada lunga più forte che può muoversi dopo aver attaccato e può attaccare due volte in un turno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_MEC_CORSAIRS">
			<Text>Dopo la caduta di Númenor, i coloni Umbar vennero ulteriormente corrotti dal male, e furono chiamati Númenóreani Neri. Cominciarono a saccheggiare e piratare lungo le coste di Gondor. Durante il conflitto Kin, i ribelli sconfitti di Gondor fuggirono a Umbar. In questo momento Umbar divenne l'odiato nemico di Gondor. Nel corso del tempo questi marinai trassero il loro numero da vari banditi e briganti di insediamenti periferici che circondano l'Anduin, e hanno preso a saccheggiare lungo la costa meridionale di Gondor, intercettando navi mercantili e rapire le donne per sostenere la loro comunità dissidente. Erano anche schiavisti.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_CORSAIRS">
			<Text>Corsari di Umbar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_CORSAIRS_STRATEGY">
			<Text>I Corsari di Umbar sono eccellenti nel saccheggio e nella pirateria. Usali per acquisire unità navali nemiche e conquistare le città costiere.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_CORSAIRS">
			<Text>Pirati del saccheggio. Sostituisce la nave pirata.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_LORD_OF_SHIPS">
			<Text>Paghi il 33% in meno per la manutenzione delle unità navali. Tutte le unità navali ottengono la proimozione Razziatori costieri 1. Saccheggiando le città e gli accampamenti barbari produce il doppio oro del normale. Prende in prestito i nomi delle città da altre civiltà in gioco.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_LORD_OF_SHIPS_SHORT">
			<Text>Signore delle Navi</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_HERUMOR">
			<Text>Herumor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_FUINUR">
			<Text>Fuinur</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_CIRYANDIL">
			<Text>Ciryandil</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_SANGAHYANDO">
			<Text>Sangahyando</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_CASTAMIR">
			<Text>Castamir</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BERUTHIEL">
			<Text>Beruthiel</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_TARANNON">
			<Text>Tarannon</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_FALASTUR">
			<Text>Falastur</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_UMBARDACIL">
			<Text>Umbardacil</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_THORONGIL">
			<Text>Thorongil</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ANGAMAITE_NAME">
			<Text>Angamaitë</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ANGAMAITE_SUBTITLE">
			<Text>The Iron Fist</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ANGAMAITE_LIVED">
			<Text>???</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ANGAMAITE_DEFEATED_%">
			<Text>Sono sconfitto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ANGAMAITE_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Sono Angamaitë, pronipote di Castamir l'Usurpatore, Signore delle navi e re di Umbar. Sarebbe saggio per te guardare l'orizzonte e aver paura per il giorno che torno con la mia armata.</Text>
		</Row>
	</Language_it_IT>
</GameData>	
