<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GOBLINS_DESC">
			<Text>Królestwo Goblinów</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GOBLINS_SHORT_DESC">
			<Text>Gobliny</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GOBLINS_ADJECTIVE">
			<Text>Goblińska</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_GOBLINS_TEXT_1">
			<Text>Azog był potężnym Orkiem który przejął władzę w opuszczonych krasnoludzkich Kopalniach Morii pod koniec Trzeciej Ery. Został przywódcą goblinów z Morii i zainicjował wojnę Krasnoludów z Orkami w 2790 roku Trzeciej Ery przez ścięcie króla Thróra, który przyszedł odwiedzić ruiny starożytnego krasnoludzkiego królestwa Morii. Miał syna o imieniu Bolg. Podczas następujących lat, Azog stał się wrogiem publicznym wszystkich krasnoludów, a wojna którą rozpoczął miała swój punkt kulminacyjny podczas Bitwy pod Azanulbizar, gdzie zabił Náina, tylko po to by zostać zabitym przez jego syna Dáina, który stał się później Królem Ludu Durina. Jego syn, Bolg, odziedziczył władzę w Morii i kontynuował dzieło swojego ojca przez dekady aż do swojej śmierci w Bitwie Pięciu Armii. [NEWLINE][NEWLINE] Azogu Plugawco, rasa Goblinów wzywa cię byś odzyskał ich ziemię. Czy zetniesz swoich wrogów i ogłosisz swe zwycięstwo nad nimi? Czy polegniesz i powiedziesz rasę goblinów w nicość? Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_GOBLINS_PEDIA">
			<Text>Gobliny są tym czym Tolkien nazywał Orków spotkanych przez Thorina i resztę drużyny w książce Hobbit. Gobliny żyją głęboko pod Górami Mglistymi w wielu twierdzach, od czasów Wojny Gniewu w Pierwszej Erze. W Hobbicie, Tolkien opisał ich jako duże, brzydkie stworzenia, "okrutne, niegodziwe i o złym sercu." Tolkien wyjaśnił w notatce na początku Hobbita, że używał angielskiego do prezentowania języków używanych przez postaci i, że goblin (lub hobgoblin dla większego rodzaju) było angielskim tłumaczeniem słowa Ork, które (napisał) jest hobbicką formą ich nazwy. Tolkien często używał określenia goblin w Hobbicie, a także okazjonalnie w Władcy Pierścieni, gdy Uruk-hai z Isengardu są opisywane po raz pierwszy: "czterej goblińscy żołnierze o o lepszej postawie". Jasną ilustracją tego, że Tolkien uznawał gobliny i orków za to samo, dawne słowo tylko angielskie tłumaczenie ostatnie, jest że w Hobbicie (jedynym dziele Tolkiena w którym nazywa orków goblinami) Gandalf pyta Thorina czy pamięta Azoga, goblina który zabił jego dziadka Throra, gdy we wszystkich swoich innych pismach Tolkien opisuje Azoga jako "wielkiego Orka."</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_GOBLINS">
			<Text>Królestwo Goblinów</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ETTENMOORS">
			<Text>Wrzosowiska Etten</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MOUNT_GUNDABAD">
			<Text>Góra Gundabad</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MORIA">
			<Text>Moria</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MISTY_MOUNTAINS">
			<Text>Góry Mgliste</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WITHERED_HEATH">
			<Text>Zwiędłe Wrzosowiska</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GREY_MOUNTAINS">
			<Text>Góry Szare</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_URULOKI">
			<Text>Uruloki</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HIGH_PASS">
			<Text>Wysoka Przełęcz</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DWARROWDELF">
			<Text>Dwarrodelf</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GOBLIN_TOWN">
			<Text>Miasto Goblinów</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLAURUNG">
			<Text>Glaurung</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANCALAGON">
			<Text>Ancalagon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SCATHA">
			<Text>Scatha</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MOUNT_GRAM">
			<Text>Góra Gram</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TROLLSHAWLS">
			<Text>Las Trolli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOARDALE">
			<Text>Hoardale</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_COLDFELLS">
			<Text>Zimne Pola</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RHIMDATH">
			<Text>Rhimdath</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GREAT_CAVERN">
			<Text>Wielka Jaskinia</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_AZOG">
			<Text>Azog</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_AZOG_PEDIA">
			<Text>Azog</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_AZOG">
			<Text>Azog był potężnym Orkiem który przejął władzę w opuszczonych krasnoludzkich Kopalniach Morii pod koniec Trzeciej Ery. Został przywódcą goblinów z Morii i zainicjował wojnę Krasnoludów z Orkami w 2790 roku Trzeciej Ery przez ścięcie króla Thróra, który przyszedł odwiedzić ruiny starożytnego krasnoludzkiego królestwa Morii. Miał syna o imieniu Bolg. Podczas następujących lat, Azog stał się wrogiem publicznym wszystkich krasnoludów, a wojna którą rozpoczął miała swój punkt kulminacyjny podczas Bitwy pod Azanulbizar, gdzie zabił Náina, tylko po to by zostać zabitym przez jego syna Dáina, który stał się później Królem Ludu Durina. Jego syn, Bolg, odziedziczył władzę w Morii i kontynuował dzieło swojego ojca przez dekady aż do swojej śmierci w Bitwie Pięciu Armii.</Text>
		</Row>
		<!-- 
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_GOBLIN_WARRIOR">
			<Text>Goblińscy Wojownicy</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_ANTIQUITY_GOBLIN_WARRIOR">
			<Text>Goblińscy Wojownicy są rasą Goblinów która walczyła mieczami. Pojawili się w grze komputerowej Hobbit oraz w grze komputerowej Władca Pierścieni: Bitwa o Śródziemie II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_GOBLIN_WARRIOR_STRATEGY">
			<Text>Goblińscy wojownicy są jak podstawowi wojownicy poza tym, że są tańsi do wyprodukowania.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_GOBLIN_WARRIOR">
			<Text>Tania podstawowa jednostka walcząca wręcz. Zastępuje wojowników.</Text>
		</Row>
		-->
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_CAVE_TROLL">
			<Text>Troll Jaskiniowy</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_CAVE_TROLL">
			<Text>
				Trolle Jaskiniowe są rasą Trolli którą można znaleźć w jaskiniach Gór Mglistych. Jednego z nich można zobaczyć w Drużynie Pierścienia, podczas gdy Drużyna przechodziła przez Morię - podczas bitwy w Sali Mazarbul. Wysokość Trolli Jaskiniowych wacha się od 11 do 19 stóp. Posiadają ciemnożółtą, zabarwioną na ciemnoniebiesko skórę i fioletowe oczy. Ich krew jest czarna i bardzo gorąca. Ich skóra nie może być przebita normalnymi mieczami i jest ciężka do przebicia nawet prez elfickie ostrza. Trolle Jaskiniowe to nieinteligentne stworzenia. Używają swojego węchu o wiele częściej niż wzroku, są zmuszane do walki przez łańcuch na swojej szyi, trzymany przez goblińskiego poskramiacza. Podczas walki, Trolle Jaskiniowe zabijają stworzenia które zbliżą się do nich za blisko, sojuszników lub wrogów, nie zwracając uwagi na strategię. Trolle Jaskiniowe, wśród wszystkich typów trolli, są dość wysokie, wyższe niż wzgórzyste trolle z Mordoru, lecz nie tak inteligentne. Trolle jaskiniowe są wszystkożerne, jedzą zarówno mięso i rośliny. Zazwyczaj trolle te żyją z grupami goblinów i walczą razem z nimi lub żyją w dwu/trzyosobowych grupkach w małych jaskiniach. Są częścią armii Saurona (choć Sauron zrzekł się tych trolli na rzecz Olog-hai, silniejszych i mądrzejszych trolli mogących poruszać się w dzień nie zamieniając się w kamień). Wiadomo, że Trolle Jaskiniowe zmieniają się w kamień jeśli zetkną się ze słońcem. Trolle Jaskiniowe używają bardzo prymitywnego języka, takiego jak przedstawiono w Hobbicie.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_CAVE_TROLL_STRATEGY">
			<Text>Troll Jaskiniowy jest podstawową mobilną jednostką Królestwa Goblinów. Zastępuje Rycerzy. Jest silniejszy niż rycerze, ale do jego wytworzenia potrzeba więcej produkcji. Troll Jaskiniowy ulepsza się do Okrętów Lądowych zamiast do Kawalerii. Troll Jaskiniowy nie wymaga koni. Troll Jaskiniowy ma tylko 3 ruchy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_CAVE_TROLL">
			<Text>Zastępuje Rycerzy. Ulepsza się do Okrętów Lądowych zamiast Kawalerii. Silniejsze lecz powolniejsze.</Text>
		</Row>
		<!-- <Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CAVE_TROLL">
			<Text>Skóra Trolla</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_CAVE_TROLL_HELP">
			<Text>+25% Obrony</Text>
		</Row>
		-->
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_TUNNEL">
			<Text>Tunel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_MEC_TUNNEL">
			<Text>Gobliny często budowały sieć rozgałęziających się jaskiń i tuneli w swoich terenach. Tunele w Mieście Goblinów rozciągały się od Gór Mglistych na południe od Gór Angmaru do Wysokiej Przełęczy w północnej części pasma górskiego. Większość tuneli była wyrzeźbiona przez Gobliny, choć przejęli też istniejące jaskinie i przejścia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_TUNNEL_STRATEGY">
			<Text>Sieć tuneli zapewnia szybkie przemieszczanie się (Powietrzna umiejętność zazwyczaj zdobywana po zbudowaniu lotniska) pomiędzy goblińskimi miastami. Musisz zbudować jeden w każdym mieście by podróżować pomiędzy miastami z tunelami.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_TUNNEL_HELP">
			<Text>Pomnik z umiejętnością Tunelowego Szybkiego Transportu (powietrznego)</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_SCAVENGING">
			<Text>Gdy w przyjaznym terytorium, twoje jednostki otrzymują +20% [ICON_STRENGTH] Siły Ataku przeciw jednostkom które są bardziej zaawansowane technologicznie. Zabicie jednostki przeciwnika którego technologia nie została przez ciebie odkryta generuje 15% [ICON_RESEARCH] nauki wymaganej do odkrycia tej technologii.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_SCAVENGING_SHORT">
			<Text>Przeszukiwanie</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_AZOG_NAME">
			<Text>Azog</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_AZOG_SUBTITLE">
			<Text>Plugawiec, Król Morii</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_AZOG_LIVED">
			<Text>?-2799TE</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_AZOG_DEFEATED_%">
			<Text>Poddaję się. Odetnij mi głowę i już z tym skończmy. </Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_AZOG_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Czujesz to? Zapach strachu? Cały nim śmierdzisz!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GORKIL">
			<Text>Gorkil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_SHELOB">
			<Text>Sheloba</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GREAT_GOBLIN">
			<Text>Wielki Goblin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOLG">
			<Text>Bolg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ORCOBAL">
			<Text>Orcobal</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_DROGOTH">
			<Text>Drogoth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_LUG">
			<Text>Lug</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOLDOG">
			<Text>Boldog</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BALCMEG">
			<Text>Balcmeg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_SMAUG">
			<Text>Smaug</Text>
		</Row>
	</Language_PL_PL>
</GameData>	
