<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_DESC">
			<Text>Królestwo Rohanu</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_SHORT_DESC">
			<Text>Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_ADJECTIVE">
			<Text>Rohańska</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ROHAN_TEXT_1">
			<Text>Do czasu Wojny o Pierścień Théoden był królem przez prawie 40 lat, stając się starym i zmęczonym. Był coraz bardziej okłamywany przez swojego głównego doradcę Grímę (lub Gadziego Języka, jak większość ludzi w Marchii go nazywała), będącego tajemnym podwładnym Sarumana Białego. Théoden początkowo odrzucił radę Gandalfa by oprzeć się Sarumanowi, lecz po uwolnieniu się od kłamstw Grímy, rozkazał Hamie wypuścić jego siostrzeńca i przynieść mu jego miecz. Następnie poprowadził Jeźdźców Rohanu do walki przeciwko Sarumanowi, lecz zorientował się iż siły Sarumana już przebiły się przez zewnętrzną obronę Rohanu. Théoden, zgodnie z poradami Gandalfa, wycofał się i zawalczył z hordami Sarumana w Bitwie pod Helmowym Jarem gdzie udało mu się zwyciężyć armię Sarumana. Następnie poprowadził on Rohirrimów by wspomogli Gondor w Bitwie na Polach Pelennoru odważnie szarżując na Legiony Saurona, gdzie zyskał wielką chwałę dzięki pokonaniu "Czarnego Węża" wodza Ludów Południowców, w pojedynczej potyczce. W tej bitwie zmierzył się również z Czarnoksiężnikiem Dziewięciu Upiorów Pierścienia, w wyniku czego został nieprzytomny, gdy podczas walki jego koń upadł na niego po wystraszeniu się bestii Nazgula. Theoden zyskał śmierć w walce przez wyzwanie Czarnoksiężnika z Angmaru. [NEWLINE][NEWLINE] Po raz kolejny jeźdźcy Rohanu wzywają cię Theodenie, Królu Rohanu. Czy zaatakujesz swoich przeciwników i krzykniesz zwycięsko? Czy może zostaniesz zgnieciony pod ciężarem własnego konia? Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_PEDIA">
			<Text>Rohan jest trawiastą krainą leżącą na północ od swojego sojusznika, Gondoru i na północy zachód od Mordoru, królestwa Saurona, ich wroga (zobacz mapy Śródziemia). Jest ona zasiedlona przez Rohirrimów, lud pasterzy i farmerów znanych ze swoich koni i kawalerii.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ROHAN">
			<Text>Królestwo Rohanu</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EDORAS">
			<Text>Edoras</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HELMS_DEEP">
			<Text>Helmowy Jar</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ALDBURG">
			<Text>Aldburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SNOWBOURNE">
			<Text>Snowbourn</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DUNHARROW">
			<Text>Dunharrow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GAP_OF_ROHAN">
			<Text>Brama Rohanu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ENEDWAITH">
			<Text>Enedwaith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINHIRIATH">
			<Text>Minhiriath</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WESTEMNET">
			<Text>Zachodnie Emnet</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HORNBURG">
			<Text>Hornburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MEDUSELD">
			<Text>Meduseld</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANORIEN">
			<Text>Anorien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERED_NIMRAIS">
			<Text>Ered Nimrais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HARROWDALE">
			<Text>Harrowdale</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FIRIENDELD">
			<Text>Firiendeld</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DIMHOLT">
			<Text>Dimholt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CALENARDHON">
			<Text>Calendardhon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FRAMSBURG">
			<Text>Framsburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WESTFOLD">
			<Text>Zachodnia Bruzda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTFOLD">
			<Text>Wschodnia Bruzda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTEMNET">
			<Text>Wschodnie Emnet</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IRENSAGA">
			<Text>Irensaga</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STARKHORN">
			<Text>Starkhorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DWIMORBERG">
			<Text>Dwimorgerg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HALIFIRIEN">
			<Text>Halfirien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CALENHAD">
			<Text>Calenhad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINRIMMON">
			<Text>Minrimmon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERELAS">
			<Text>Erelas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THRIHYRNE">
			<Text>Thrinhyrne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_UPBOUN">
			<Text>Upbourn</Text>
		</Row>
		
		
		
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN">
			<Text>Theoden</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN_PEDIA">
			<Text>Theoden</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN">
			<Text>Theodenpedia</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ROHIRRIM">
			<Text>Rohirrimowie</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_ROHIRRIM">
			<Text>Fizycznie, Rohirrimowie byli wysokimi blondynami o niebieskich oczach. Byli niewyobrażalnie niezależni i konserwatywni, trwając w swoim własnym języku i kulturze. Ich konie były bardzo ważną częścią ich codziennego życia, jako iż cała ich kultura opiera się na oswajaniu i sprzedawaniu koni. Ich ludzie żyli w większości w wioskach na polach Rohanu, gdzie pasły się ich konie . W Rohanie było bardzo mało miast.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ROHIRRIM_STRATEGY">
			<Text>Rohirrimowie są pierwszą naprawdę potężną kawalerią Rohanu, łącząc w sobie nieporównywalną prędkość i prędkość ataku. Rohirrimowie mogą się poruszać po ataku. Jeko jednostka Konna, Rohirrimowie pozostają wrażliwi na ataki ze strony Włóczników, Pikinierów i im podobnych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_ROHIRRIM">
			<Text>Szybka i potężna wczesna jednostka Konna. Słaba przeciwko Włócznikom. Zastępuje Rycerzy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_MEARAS_STABLE">
			<Text>Stajnie Mearasów</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_MEC_MEARAS_STABLE">
			<Text>Mearasy były gatunkiem dzikich koni w północnej części Śródziemia, jednym z najszybszych gatunków koni w Śródziemiu. Ich śmiertelność jest podobna do ludzkiej, a ich siła i inteligencja jest niesamowita. Pochodziły od Felarófa, oswojonego przez pierwszego króla Rohanu, Eorla. Od tego czasu, były wierzchowcami jedynie Królów i Księżniczek Rohanu, jedynym wyjątkiem był Gandalf, który jeździł na Cienistogrzywym, Władcy Mearasów.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_MEARAS_STABLE_STRATEGY">
			<Text>Stajnie Mearasów są wcieleniem Kultury Rohanu i mogą być zbudowane jedynie obok zasobów koni, owiec, lub bydła. Stajnie Mearasów zwiększają szybkość i prędkość tworzenia jednostek Konnych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_MEARAS_STABLE_HELP">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Produkcji gdy wytwarzasz jednostki konne.[NEWLINE][NEWLINE] Każde źródło Koni, Owiec i Bydła zużywane przez to miasto daje +1 [ICON_PRODUCTION] Produkcji. Każde źródło Koni używane przez to miasto daje +1 [ICON_CULTURE]Kultury. [NEWLINE][NEWLINE]+15 XP dla jednostek Konnych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_RIDERS_OF_ROHAN">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Produkcji z Koni. Ilość Koni zostaje podwojona. +1 [ICON_MOVES] Ruchu dla wszystkich jednostek konnych. Zaczynasz z Hodowlą Zwierząt.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_RIDERS_OF_ROHAN_SHORT">
			<Text>Jeźdźcy Rohanu</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_EOWYN">
			<Text>Eowina</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_EOMER">
			<Text>Eomer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_THEODRED">
			<Text>Theodred</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_EORL">
			<Text>Eorl</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_THENGEL">
			<Text>Thengel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_THEODWYN">
			<Text>Theodwina</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELFHILD">
			<Text>Elfhilda</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ALDOR">
			<Text>Aldor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN_NAME">
			<Text>Theoden, Król Rohanu</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN_SUBTITLE">
			<Text>Władca Znamienia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN_LIVED">
			<Text>2948 TE - 3019 TE</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN_DEFEATED_%">
			<Text>Żegnaj, obyśmy spotkali się ponownie w mym domu! Siądziesz obok mnie i powiesz mi wszystko, czego pożąda twe serce: czynów twych dziadów, tak daleko jak możesz być ich pewien; i pomówimy także o Toboldzie Starym i jego wiedzy o ziołach, do zobaczenia!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Czemu powinienem cię witać?</Text>
		</Row>
	</Language_PL_PL>
</GameData>	
