<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_DESC">
			<Text>Regno di Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_SHORT_DESC">
			<Text>Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_ADJECTIVE">
			<Text>Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ROHAN_TEXT_1">
			<Text>Al tempo della Guerra dell'Anello Théoden era stato re per quasi 40 anni, e stava diventando vecchio e stanco. Egli è stato sempre più ingannato dal suo principale consigliere Gríma (o Vermilinguo come la maggior parte degli altri lo chiamavano), che era segretamente al servizio di Saruman il Bianco. Théoden inizialmente rimproverò il consiglio di Gandalf a resistere Saruman, ma dopo essere stato liberato dagli effetti di Gríma, comandò Hama di liberare suo nipote e portargli la spada. Ha poi guidato i Cavalieri di Rohan in battaglia contro Saruman, ma ha scoperto che le forze di Saruman avevano già sfondato le difese esterne di Rohan. Théoden, sotto consiglio di Gandalf, si ritirò e combattè contro le orde di Saruman nella battaglia del Fosso di Helm, dove riuscì a sconfiggere l'esercito di Saruman. Ha poi guidato la Rohirrim in aiuto di Gondor nella Battaglia dei Campi del Pelennor caricando coraggiosamente le legioni di Sauron, dove ebbe grande gloria sconfiggendo "Il Serpente Nero", un capo delle Southrons, in singolar tenzone. In quella battaglia ha sfidato il Re Stregone dei  Nove Spettri dell'Anello, ed era incosciente quando il suo cavallo Nevecrino cadde su di lui dopo essere stato spaventato dalla bestia dello Spettro dell'Anello. [NEWLINE] [NEWLINE] Ancora una volta i cavalieri di Rohan ti chiamano, Théoden, Re di Rohan. Vuoi colpire i tuoi nemici e urlare la vittoria? Oppure sarai schiacciato dal peso del tuo cavallo? Costruirai una civiltà che supererà la prova del tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ROHAN_PEDIA">
			<Text>Rohan è una prateria che si trova a nord del suo alleato Gondor e nord-ovest di Mordor, il regno di Sauron, il nemico (vedi le mappe della Terra di Mezzo). E' abitata dai Rohirrim, un popolo di pastori e agricoltori che sono ben noti per i loro cavalli e cavalieri.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ROHAN">
			<Text>Regno di Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EDORAS">
			<Text>Edoras</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HELMS_DEEP">
			<Text>Helm's Deep</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ALDBURG">
			<Text>Aldburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SNOWBOURNE">
			<Text>Snowbourne</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DUNHARROW">
			<Text>Dunharrow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GAP_OF_ROHAN">
			<Text>Gap of Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ENEDWAITH">
			<Text>Enedwaith</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINHIRIATH">
			<Text>Minhiriath</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WESTEMNET">
			<Text>West  Emnet</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HORNBURG">
			<Text>Hornburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MEDUSELD">
			<Text>Meduseld</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANORIEN">
			<Text>Anorien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERED_NIMRAIS">
			<Text>Ered Nimrais</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HARROWDALE">
			<Text>Harrowdale</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FIRIENDELD">
			<Text>Firiendeld</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DIMHOLT">
			<Text>Dimholt</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CALENARDHON">
			<Text>Calendardhon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FRAMSBURG">
			<Text>Framsburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WESTFOLD">
			<Text>Westfold</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTFOLD">
			<Text>Eastfold</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTEMNET">
			<Text>Eastemnet</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IRENSAGA">
			<Text>Irensaga</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STARKHORN">
			<Text>Starkhorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DWIMORBERG">
			<Text>Dwimorgerg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HALIFIRIEN">
			<Text>Halfirien</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CALENHAD">
			<Text>Calenhad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MINRIMMON">
			<Text>Minrimmon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERELAS">
			<Text>Erelas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THRIHYRNE">
			<Text>Thrinhyrne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_UPBOUN">
			<Text>Upboun</Text>
		</Row>
		
		
		
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN">
			<Text>Theoden</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN_PEDIA">
			<Text>Theoden</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN">
			<Text>Theoden Pedia</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ROHIRRIM">
			<Text>Rohirrim</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_ROHIRRIM">
			<Text>Fisicamente, i Rohirrim erano uomini alti, biondi, e per lo più dagli occhi azzurri. Erano fieramente indipendenti e conservatori, rimanendo all'interno della propria lingua e cultura. I loro cavalli erano un'attività molto importante nella loro vita quotidiana e tutta la loro cultura è basata proprio sull'allevamento e il commercio dei cavalli. Le loro persone vivevano per lo più in villaggi sulle pianure di Rohan, dove i cavalli pascolavano. C'erano poche città in Rohan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ROHIRRIM_STRATEGY">
			<Text>I Rohirrim sono la prima unità di cavalleria Rohan davvero potente, che unisce velocità senza pari con un attacco senza eguali. I Rohirrim può ancora muoversi dopo aver attaccato. Come unità montata, i Rohirrim restano vulnerabili agli attacchi da lancieri, picchieri e simili.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_ROHIRRIM">
			<Text>Veloce e potente unità a cavallo. Debole contro i lancieri e i picchieri. Sostituisce il Cavaliere.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_MEARAS_STABLE">
			<Text>Stalla Mearas</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_MEC_MEARAS_STABLE">
			<Text>I Mearas erano una razza di cavalli selvaggi nel nord della Terra di Mezzo. I Mearas erano una delle razze di cavalli più veloci della Terra di Mezzo. La loro mortalità è pari agli uomini e la loro intelligenza e la forza sono straordinari. Essi discendevano da Felaróf, che è stato domato dal primo re di Rohan, Eorl. Da allora, sono stati a servizio solamente dei Re e dei Principi di Rohan, con la sola eccezione di Gandalf, che cavalcava Shadowfax, Signore dei Mearas.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_MEARAS_STABLE_STRATEGY">
			<Text>La Stalla Mearas incarna la cultura di Rohan e può essere costruita solo in prossimità di una fonte migliorata di cavalli, pecore, bestiame. La Stalla Mearas aumenta la velocità e la formazione delle unità montate.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_MEARAS_STABLE_HELP">
			<Text>+ 15% [ICON_PRODUCTION] Produzione quando si costruiscono unità a cavallo. [NEWLINE] [NEWLINE] Ogni risorsa di cavalli, pecore e bovini lavorati da questa città fornisce +1 [ICON_PRODUCTION] Produzione. Ogni fonte di cavalli lavorato da questa Città produrre +1 [ICON_CULTURE] Cultura. [NEWLINE] [NEWLINE] +15 XP per unità a cavallo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_RIDERS_OF_ROHAN">
			<Text>+1 [ICON_PRODUCTION] Produzione dai cavalli. Quantità di Cavallo raddoppiata. +1 [ICON_MOVES] Movimento per tutte le unità a cavallo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_RIDERS_OF_ROHAN_SHORT">
			<Text>Cavalieri di Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_EOWYN">
			<Text>Eowyn</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_EOMER">
			<Text>Eomer</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_THEODRED">
			<Text>Theodred</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_EORL">
			<Text>EORL</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_THENGEL">
			<Text>Thengel</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_THEODWYN">
			<Text>Theodwyn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELFHILD">
			<Text>ELFHILD</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ALDOR">
			<Text>Aldor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN_NAME">
			<Text>Theoden, Re di Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN_SUBTITLE">
			<Text>Signore di Rohan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THEODEN_LIVED">
			<Text>TA 2948 - TA 3019</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN_DEFEATED_%">
			<Text>Farewell, May we meet again in my house! There you shall sit beside me and tell me all that your hearts desire: the deeds of your grandsires, as far back as you can reckon them; and we will speak also of Tobold the Old and his herb-lore, Farewell!
			
			Addio, mi auguro che possiamo incontrarci di nuovo a casa mia! Ti siederai accanto a me e mi dirai tutto ciò che il tuo cuore desidera: le opere dei tuoi antenati, il più lonanto possibile che tu possa ricordare; e parleremo anche di Tobold il Vecchio e la sua erba pipa, Addio!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THEODEN_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Perchè dovrei darti il benvenuto?</Text>
		</Row>
	</Language_it_IT>
</GameData>	
