<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_DESC">
			<Text>Królestwo Ludu Durina</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_SHORT_DESC">
			<Text>Krasnoludy</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_ADJECTIVE">
			<Text>Krasnoludzka</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_DWARVES_TEXT_1">
			<Text>Krasnoludy były niską, krępą rasą, lekko wyższą niż hobbici lecz o wiele szerszą i cięższą. Większość krasnoludów posiadała gęste, wspaniałe brody z których byli bardzo dumni, często rozwidlali je lub splatali i wtykali za swoje pasy. [NEWLINE][NEWLINE]Thrór był Królem Ludu Durina, ojcem Thraina II, a także dziadkiem Thorina Dębowej Tarczy. We wczesnych latach swojego życia, Thrór i jego rodzina żyli w prześladowanych przez smoki Górach Szarych. W 2589 roku Trzeciej Ery, gdy jego sale zostały zaatakowane przez smoka, jego ojciec Dáin I i młodszy brat Frór zostali oboje zabici. Thrór odziedziczył panowanie. Thrór poprowadził małą część Domu Durina by ponownie zasiedlić Erebor gdzie odnaleźli Arcyklejnot, symbol jego prawa do władzy. Pod przewodnictwem Thróra, Erebor prosperował przez ponad wiek. Ostatecznie bogactwo jego królestwa zwróciło uwagę smoka znanego jako Smaug, który przyleciał z południa i zniszczył królestwo, zabijając wielu krasnoludów i przepędzając Thróra i jego rodzinę, a także inne krasnoludy które przeżyły. Większość ocalałych wyemigrowała do Żelaznych Wzgórz, lecz niektórzy podążyli za królem Thrórem, jego synem Thráinem II, a także jego wnukiem Thorinem Dębową Tarczą na zachód na długą wędrówkę bez domu. Ostatecznie osielili się na wzgórzach Dunlandu gdzie starali się żyć tak dobrze jak mogli.[NEWLINE][NEWLINE] Czy to czas byś ponownie rządził i poprowadził linię Durina do zwycięstwa? Czy pozwolisz swojej chciwości i żądzy złota przynieść ci upadek po raz kolejny? Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_PEDIA">
			<Text>Po Pierwszej Erze większość opowieści o krasnoludach opowiada o krasnoludach z linii Durina, często nazywanych Ludem Durina lub Długobrodymi. Durin I doświadczył bardzo długiego życia i żył przez większą część Pierwszej Ery. Zawsze później i przez następne wieki rodził się krasnolud z tej linii tak podobny do Durina, że był uważany za odrodzonego Durina. Przepowiednia głosiła, że Durin odrodzi się siedem razy, a nadejście Durina VII oznaczać będzie koniec krasnoludów. Durin II urodził się podczas Drugiej Ery. Nie jest wiadome kiedy dokładnie, ale był on u władzy gdy kowal Narvi zbudował zachodnią bramę Khazad-dûm w 750 roku. Jego panowanie było erą wielkiego dobrobytu podczas którego sale Khazad-dûm zostały znacznie powiększone i Noldorskie elfy z Lindon przeniosły się do Eregionu by handlować z krasnoludami dla mithrilu. Populacja wzrosła, ponieważ wielu uchodźców z Belegostu i Nogrodu, które zostały zniszczone pod koniec Pierwszej Ery, przeniosło się do Khazad-dûm. Durin III był u władzy około 1600 roku Drugiej Ery. Został on obdarzony siódmym i najpotężniejszym z krasnoludzkich Pierścieni Władzy. To elficki kowal, Celebrimbor, nie Sauron, był tym, kto dał mu pierścień. Pierścienie władzy nie miały efektów zamierzonych przez Saurona, prawdopodobnie ponieważ Aulë stworzył krasnoludy specjalnie odpornymi na dominację zła. Jedynym widocznym efektem krasnoludzkich pierścieni było to, że stały się one bardziej chciwe i żądne złota, lecz nie zmieniły się w upiory jak ludzie. Sauron próbował odzyskać pierścienie. Dwa odzyskał dość szybko, a cztery skończyły jako część smoczych skarbów. Sauron nie odzyskał pierścienia Durina aż do 2845 roku Trzeciej Ery gdy schwytał Thráina II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_DWARVES">
			<Text>Królestwo Ludu Durina</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EREBOR">
			<Text>Erebor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IRON_HILLS">
			<Text>Żelazne Wzgórza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_REDHORN_PASS">
			<Text>Czerwony Róg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SILVERLODE">
			<Text>Srebrna Żyła</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LONELY_MOUNTAIN">
			<Text>Samotna Góra</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_KHAZAD_DUM">
			<Text>Khazad Dum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BELEGOST">
			<Text>Belegost</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NOGROD">
			<Text>Nogrod</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GABILGATHOL">
			<Text>Gabilgathol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BLUE_MOUNTAINS">
			<Text>Góry Błękitne</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MICKLEBURG">
			<Text>Mickleburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TUMUNZAHAR">
			<Text>Tumunzahar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AZANULBIZAR">
			<Text>Azanulbizar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_RUDH">
			<Text>Amon Rudh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLITTERING_CAVES">
			<Text>Błyszczące Pieczary</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGHABAR">
			<Text>Anghabar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MOUNT_DOLMED">
			<Text>Góra Dolmed</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERED_LUIN">
			<Text>Ered Luin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SILVERTINE">
			<Text>Srebrny Ząb</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CARADHRAS">
			<Text>Caradhras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FANUIDHOL">
			<Text>Fanuidhol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERED_MITHRIN">
			<Text>Mithrin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RAVENHILL">
			<Text>Krucze Wzgórze</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOLLOWHOLD">
			<Text>Hollowhold</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR">
			<Text>Thror</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR_PEDIA">
			<Text>Thror</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR">
			<Text>Thror Pedia</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_GUARDIAN">
			<Text>Obrońcy</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_ANTIQUITY_MEC_GUARDIAN">
			<Text>Każda krasnoludzka twierdza to dobrze broniony i rozległy kompleks tuneli, warsztatów oraz wielkich sal. Przez tysiące lat te sale były bronione przez dzielnych i nieustraszonych wojowników wyposażonych w topory i tarcze. W całym Śródziemiu jest mało wojowników którzy mogli by stanąć twarzą w twarz przeciwko krasnoludzkiemu Obrońcy. Każdy krasnolud jest z natury silny i zaznajomiony z narzędziami—narzędzia wojny nie są tu wyjątkiem. Obrońcy zostali powołani do marszu przeciwko nieprzeliczonym tłumom goblinów w ciemnych jaskiniach lub potężnych starożytnych smokach na wysokich górskich szczytach. Po tak wielu pokoleniach chroniących bezcenne skarby swych braci, Obrońcy stali się szanowanymi, lecz również wzbudzającymi postrach żołnierzami Śródziemia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_GUARDIAN_STRATEGY">
			<Text>Krasnoludcy Obrońcy są podporą każdej krasnoludzkiej armii. Wyposażeni w ciężkie zbroje, masywne tarcze, a także ogromne, niesamowicie ostre topory, są powolni lecz potężni. Są jednostką piechoty zadającą większe obrażenia miastom, dzięki awansowi Młoty Oblężnicze.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_GUARDIAN">
			<Text>Potężna, niszczycielska dla miast jednostka. Zastępuje Zbrojnych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_DWARVEN_FORGE">
			<Text>Krasnoludzka Kuźnia</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_MEC_DWARVEN_FORGE">
			<Text>Krasnoludy nauczyły się znajomości rzemiosła od swojego stwórcy Aule. W Czasach Gwiezdnego Światła, Krasnoludy z Gór Błękitnych wyrabiały najznamienitszą stal jaką kiedykolwiek ujrzał świat.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_DWARVEN_FORGE_STRATEGY">
			<Text>Krasnoludzka Kuźnia może być wytworzona tylko w miastach z ulepszonym źródłem Żelaza, Miedzi, Srebra lub Złota. Zwiększa prędkość z jaką miasto produkuje jednostki lądowe.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_DWARVEN_FORGE_HELP">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Produkcji jednostek lądowych.[NEWLINE][NEWLINE]Każde źródło Żelaza, Miedzi, Srebra lub Złota wykorzystywane przez to Miasto daje +1 [ICON_PRODUCTION] Produkcji i +1 [ICON_CULTURE] Kultury.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_UNDER_THE_MOUNTAIN">
			<Text>Podwojona ilość wydobywanych surowców luksusowych i strategicznych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_UNDER_THE_MOUNTAIN_SHORT">
			<Text>Król pod Górą</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_THORIN">
			<Text>Thorin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BALIN">
			<Text>Balin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BIFUR">
			<Text>Bifur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOFUR">
			<Text>Bofur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOMBUR">
			<Text>Bombur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_DORI">
			<Text>Dori</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GIMLI">
			<Text>Gimli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_FILI">
			<Text>Fili</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_KILI">
			<Text>Kili</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GLOIN">
			<Text>Gloin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR_NAME">
			<Text>Thror</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR_SUBTITLE">
			<Text>Król pod Górą</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR_LIVED">
			<Text>2790TE-2589TE</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR_DEFEATED_%">
			<Text>Zostałem pokonany, a moje skarby są twoje, lecz pewnego dnia odbiorę to, co do mnie należy.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Jestem Thror, Król pod Górą! Oto bogactwo i skarby mojego królestwa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SIEGE_HAMMERS">
			<Text>Młoty Oblężnicze</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SIEGE_HAMMERS_HELP">
			<Text>+25% przeciwko Miastom</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_DWARF">
			<Text>Krasnolud</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_DWARF_HELP">
			<Text>-1 Ruchu</Text>
		</Row>
	</Language_PL_PL>
</GameData>	
