<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_DESC">
			<Text>Regno del Popolo di Durin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_SHORT_DESC">
			<Text>Nani</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_ADJECTIVE">
			<Text>Nani</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_DWARVES_TEXT_1">
			<Text>I Nani erano una razza corta e tarchiata, un pò più alti degli hobbit, ma molto più massicci e forti. La maggior parte dei Nani aveva la barba folta e lussureggiante di cui hanno grande orgoglio, e spesso è biforcuta o intrecciata, infilata nelel loro cinture. [NEWLINE] [NEWLINE] Thrór era un re del Popolo di Durin, il padre di Thrain II, e il nonno di Thorin Scudodiquercia. Nei primi anni di vita, Thrór e la sua famiglia vivevano nei Monti Grigi, monti afflitti dal drago. In TA 2589, quando le loro sale vennero attaccate dai Cold-Drakes (draghi freddi), suo padre Dáin I e il fratello minore Fror furono entrambi uccisi da un grande drago. Thrór ereditò il regno. Thrór ha portato una piccola porzione della Casa di Durin a ricolonizzare Erebor dove hanno riscoperto l'Arkenstone, il simbolo del suo diritto di governare. Sotto la guida di Thrór, Erebor prosperò per oltre un secolo. Alla fine la ricchezza del regno ha attirato l'attenzione del drago conosciuto come Smaug, che ha volato a sud e distrutto il regno, uccidendo molti Nani e allontanò Thrór e la sua famiglia, e altri nani sopravvissuti. La maggior parte dei sopravvissuti migrarono alle Colline di Ferro, ma alcuni seguirono il re Thrór, suo figlio Thráin II e il nipote Thorin Scudodiquercia in una lungo errare senza casa. Alla fine si stabilirono sulle colline di Dunland, dove hanno fatto una vita come meglio potevano. [NEWLINE] [NEWLINE] E' tempo per te di regnare ancora una volta e condurre la linea di Durin alla vittoria? O lascerai che la tua avidità e brama di oro ti portano alla rovina ancora una volta? Costruirai una civiltà che supererà la prova del tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_DWARVES_PEDIA">
			<Text>Dopo la Prima Era molte storie di Nani sono sui Nani della linea di Durin, che sono comunemente chiamati Popolo di Durin o Lungobarbi. Durin I ebbe una vita molto lunga e visse la maggior parte della Prima Era. Attraverso le ssuccessive Ere ogni Nano che nasceva di questa linea era così simile a Durin che veniva considerato la reincarnazione di Durin. La Profezia diceva che Durin sarebbe rinato sette volte e la venuta di Durin VII avrebbe segnato il declino dei Nani. Durin II è nato nella Seconda Era. Non si sa esattamente quando, ma era al potere quando il fabbro Narvi costruì la porta ovest di Khazad-dûm nell'anno 750. Il suo regno fu un'epoca di grande prosperità in cui le sale di Khazad-dûm vennero notevolmente ampliate e gli Elfi Noldorin di Lindon si trasferirono nell'Eregion per avere scambi commerciali di mithril con i Nani. La popolazione tuonò perché molti rifugiati provenienti Belegost e Nogrod, che furono distrutti alla fine della Prima Era, si trasferirono a Khazad-dûm. Durin III era al potere intorno all'anno 1600 della Seconda Era. Aveva il settimo e più potente degli Anelli del Potere dei Nani. E' stato il fabbro degli Elfi Celebrimbor e non Sauron che gli ha dato l'anello. Gli anelli del potere non hanno avuto gli effetti che Sauron avesse voluto, forse perché Aulë aveva reso i nani particolarmente resistenti alla dominazione del male. L'unico effetto apparente degli anelli dei Nani era che i Nani sono diventati più avidi d'oro, ma non sono stati trasformati in fantasmi come gli uomini. Sauron ha cercato di recuperare gli anelli. Due li recuperò abbastanza presto e quattro finirono accumulati dai draghi. Sauron non recuperò l'anello di Durin fino all'anno 2845 della Terza Era, quando catturò Thráin II.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_DWARVES">
			<Text>Regno del Popolo di Durin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EREBOR">
			<Text>Erebor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_IRON_HILLS">
			<Text>Iron Hills</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_REDHORN_PASS">
			<Text>Redhorn Pass</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SILVERLODE">
			<Text>Silverlode</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LONELY_MOUNTAIN">
			<Text>Lonely Mountain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_KHAZAD_DUM">
			<Text>Khazad Dum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BELEGOST">
			<Text>Belegost</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NOGROD">
			<Text>Nogrod</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GABILGATHOL">
			<Text>Gabilgathol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BLUE_MOUNTAINS">
			<Text>Blue Mountains</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MICKLEBURG">
			<Text>Mickleburg</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TUMUNZAHAR">
			<Text>Tumunzahar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AZANULBIZAR">
			<Text>Azanulbizar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_RUDH">
			<Text>Amon Rudh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GLITTERING_CAVES">
			<Text>Glittering Caves</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGHABAR">
			<Text>Anghabar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MOUNT_DOLMED">
			<Text>Mount Dolmed</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERED_LUIN">
			<Text>Ered Luin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SILVERTINE">
			<Text>Silvertine</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CARADHRAS">
			<Text>Caradhras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FANUIDHOL">
			<Text>Fanuidhol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ERED_MITHRIN">
			<Text>Mithrin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RAVENHILL">
			<Text>Ravenhill</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HOLLOWHOLD">
			<Text>Hollowhold</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR">
			<Text>Thror</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR_PEDIA">
			<Text>Thror</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR">
			<Text>Thror Pedia</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_GUARDIAN">
			<Text>Guardiano</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_ANTIQUITY_MEC_GUARDIAN">
			<Text>Ogni cittadella dei Nani è un complesso ben difeso e massiccio di gallerie, laboratori e grandi sale. Per migliaia di anni, queste sale sono state difese da prodi e impavidi guerrieri dotati di ascia e scudo. In tutta la Terra di Mezzo ci sono pochi guerrieri che potrebbero tenere testa un Guardiano nano. Ogni nano è naturalmente forte e abile con gli strumenti, e gli strumenti di guerra non fanno eccezione. I Guardiani sono stati chiamati a marciare contro le innumerevoli schiere di Goblin in grotte buie o antichi draghi potenti su cime di alta montagna. Dopo così tante vite per proteggere i tesori inestimabili dei loro fratelli, i Guardiani sono diventati un soldato della Terra di Mezzo sia temuto che rispettato.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_GUARDIAN_STRATEGY">
			<Text>I Guardiani Nani sono la spina dorsale di qualsiasi esercito dei Nani. Dotato di pesante armatura, scudi massicci e un enorme ascia affilata come rasoio, sono lenti ma potenti. Si tratta di un'unità di fanteria che infligge danni in più verso la città, grazie alla promozione Martelli d'assedio.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_GUARDIAN">
			<Text>Potente unità distruttrice di città. Sostituisce lo spadaccino.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_DWARVEN_FORGE">
			<Text>Fucina dei Nani</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_MEC_DWARVEN_FORGE">
			<Text>I Nani hanno imparato la conoscenza dei mestieri dal loro creatore Aule. Nelle ere della luce, i Nani di Blue Mountains plasmavano il miglior acciaio che il mondo avesse mai visto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_DWARVEN_FORGE_STRATEGY">
			<Text>La Fucina dei Nani può essere costruito solo in una città con una fonte migliorata di ferro, rame, argento, o oro. Essa aumenta la velocità di produzione delle unità di terra.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_DWARVEN_FORGE_HELP">
			<Text>+15% [ICON_PRODUCTION] Produzione di unità di terra. [NEWLINE] [NEWLINE] Ogni fonte di ferro, rame, argento, o oro lavorato da questa città produce +1 [ICON_PRODUCTION] Produzione e +1 [ICON_CULTURE] Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_UNDER_THE_MOUNTAIN">
			<Text>Quantità doppie per tutte le risorse di lusso e strategiche con una miniera.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_UNDER_THE_MOUNTAIN_SHORT">
			<Text>Re sotto la montagna</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_THORIN">
			<Text>Thorin</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BALIN">
			<Text>Balin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BIFUR">
			<Text>Bifur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOFUR">
			<Text>Bofur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_BOMBUR">
			<Text>Bombur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_DORI">
			<Text>Dori</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GIMLI">
			<Text>Gimli</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_FILI">
			<Text>Fili</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_KILI">
			<Text>Kili</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_GLOIN">
			<Text>Gloin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR_NAME">
			<Text>Thror</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR_SUBTITLE">
			<Text>Re sotto la montagna</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_THROR_LIVED">
			<Text>TA2790-TA2589</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR_DEFEATED_%">
			<Text>Sono sconfitto e i miei tesori sono tuoi, ma un giorno reclamerò ciò che è mio di diritto.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_THROR_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Sono Thrór, Re sotto la Montagna! Ecco la ricchezza e l'opulenza del mio Regno.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SIEGE_HAMMERS">
			<Text>Martelli d'assedio</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_SIEGE_HAMMERS_HELP">
			<Text>+25% contro le Città</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_DWARF">
			<Text>Nano</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_PROMOTION_MEC_DWARF_HELP">
			<Text>-1 Movimento</Text>
		</Row>
	</Language_it_IT>
</GameData>	
