<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_DESC">
			<Text>Odłam Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_SHORT_DESC">
			<Text>Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_ADJECTIVE">
			<Text>Isengardzka</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_TEXT_1">
			<Text>
				Saruman Biały był Istarim, lub czarodziejem, żyjącym w Śródziemiu podczas Trzeciej Ery. Pierwotnie, był szefem czarodziejów i Białej Rady przeciwnej Sauronowi. Jednakże, jego obszerne studiowanie czarnej magii doprowadziło go do pożądania Jedynego Pierścienia dla siebie. Myśląc, że może sprzymierzyć się z Sauronem, a później go zdradzić Saruman sprzymierzył Isengard z Mordorem podczas Wojny o Pierścień. [NEWLINE][NEWLINE]Saruman bł pierwszym z pięciu Czarodziejów którzy pojawili się w Śródziemiu. Było powiedziane iż był najstarszym z nich wszystkich, a Gandalf potwierdzał, że jest on szefem Istarich. Wielu bało się Białego Czarodzieja i jego zniewalającego głosu; nawet sam Sauron. Mieszkał on w fortecy Orthanc w Isengardzie, poniżej Methedras. Głęboko przestudiował sztukę Saurona by się mu sprzeciwić, lecz niedługo później zakochał się w urządzeniach Saurona, a szczególnie w Jedynym Pierścieniu. Zdradził swą misję i poszukiwał mocy Pierścienia dla siebie. Na początku popierał przymierze z Sauronem, lecz niedługo potem zdradził również Saurona, jako iż jego ostatecznym celem było wyparcie Saurona i władza nad Śródziemiem. Lecz jego plany obróciły się w nicość, a jego moc została zniszczona podczas Bitwy o Hornburg oraz Bitwy o Isengard.[NEWLINE][NEWLINE] Sarumanie, przyszedł czas, byś odbudował armię Isengardu. Czy znów zostaniesz pokonany? Czy potrafisz skończyć zwycięsko po tym, czego nauczyłeś się podczas Wojny o Pierścień? Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_PEDIA">
			<Text>Isengard został zbudowany podczas Drugiej Ery wokoło wieży Orthanc przez wygnanych Númenorejczyków za czasów siły Nan Curunir (doliny na końcu Gór Mglistych). Mieściła się ona w północno-zachodnim rogu Południowego Królestwa Gondoru, chroniąc Brody na Isenie od najazdów wroga na Calenardhon i razem z fortecą Helmowego Jaru do jego południa chroniła Wrota Rohanu. Isengard składał się z okrągłego kamiennego muru otaczającego puste pole, pośrodku którego stała wieża Orthanc. Isengard posiadał jedynie jedną bramę, umieszczoną na południu. Rzeka Angrena (lub Isena) miała swe źródło w Methedras za Isengardem, które to formowało jego północny mur. Pozostałe trzy strony były chronione wielkim murem, znanym jako Pierścień Isengardu, który był naruszony jedynie przez dopływ rzeki Angreny na północnym-wschodzie przez bronę oraz bramę Isengardu na południu, na obu wybrzeżach rzeki.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD">
			<Text>Odłam Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ISENGARD">
			<Text>Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGRENOST">
			<Text>Angrenost</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ORTHANC">
			<Text>Orthanc</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NAN_CURUNIR">
			<Text>Nan Curunir</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_METHEDRAS">
			<Text>Methedras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AGLAROND">
			<Text>Aglarond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FANGORN">
			<Text>Fangorn</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FORDS_OF_ISEN">
			<Text>Brody na Isenie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGREN_RIVER">
			<Text>Rzeka Angren</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WIZARDS_VALE">
			<Text>Dolina Czarodzieja</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DOL_BARAN">
			<Text>Dol Baran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GWATHLO">
			<Text>Gwathlo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ADORN">
			<Text>Adorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WELLINGHALL">
			<Text>Wellinghall</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DERNDINGLE">
			<Text>Derndingle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DUNBOG">
			<Text>Dunbog</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STARKMOOR">
			<Text>Starkmoor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GALTREV">
			<Text>Galtrev</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_PREN_GWYDH">
			<Text>Pren Gwydh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BONEVALES">
			<Text>Bonevales</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TAL_METHEDRAS">
			<Text>Tal Methedras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TRUM_DRENG">
			<Text>Trum Dreng</Text>
		</Row>
		
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN_PEDIA">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_URUK_HAI">
			<Text>Uruk-Hai</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_URUK_HAI">
			<Text>Tolkien opisywał, że Uruk-hai posiadali czarną skórę i pochyłe oczy. Jako broni używali cisowych łuków, krótkich mieczy i włóczni. Niektórzy nosili żelazne obroże. Brani pod uwagę, jako "Orkowie-Ludzie" oraz "Ludzie-orkowie", Pół-orkowie są uważani za odrębne typy hybryd, a także jako iż "Orkowie-ludzie" są oddzieleni od Uruk-hai w Niedokończonych Opowieściach, niektórzy przypuszczają, że "Ludzie-orkowie wielcy i przebiegli" są to Uruk-hai, przynajmniej ci Sarumana. Jednakże, z samego cytatu nie można wywnioskować iż "Ludzie-orkowie" to specyficzne określenie Uruk-hai.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_URUK_HAI_STRATEGY">
			<Text>Uruk-hai byli większą i bardziej zaawansowaną rasą Orków która pojawiła się podczas Trzeciej Ery, na początku używani byli przez Saurona przed Wielkimi Latami (zobacz Czarne Uruki), a następnie przez Sarumana podczas jego wojny z Rohanem.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_URUK_HAI">
			<Text>Najsilniejsza jednostka używająca mieczy i tarcz. Zastępuje Ciężkozbrojnych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_ISENGARD_BALLISTA">
			<Text>By ustawić swe drabiny szybciej i ustabilizować je na ścianie fortecy, Uruk-hai używały unikalnej maszyny wojennej ciskającej masywny hak na blanki ich przeciwników. Oczywiście, znaleziono również inne zastosowania dla tej broni, więc można ją było często zobaczyć wspierającą armię Uruk-hai gdzie jej groźny wygląd wtłaczał strach w serca nieprzyjaciół. Jeśli tak potężna broń może niszczyć ściany zamków, jaką szansę przeżycia ma zwyczajny człowiek?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ISENGARD_BALLISTA">
			<Text>Isengardzka Balista</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ISENGARD_BALLISTA_STRATEGY">
			<Text>Isengardzka Balista była najpotężniejszą jednostką zasięgową podczas Wojny o Pierścień. Jest to jednostka oblężnicza którą trzeba rozstawić przed ostrzałem i posiada ograniczony zasięg widzenia. Bez względu na to, jest o wiele lepsza od Trebuszy, które zastępuje.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_ISENGARD_BALLISTA">
			<Text>Jednostka oblężnicza używana do zdobywania fortec lub miast. Zastępuje trebusze.</Text>
		</Row>
	
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_VOICE_OF_SARUMAN">
			<Text>1 Dodatkowy Szpieg. Szpiedzy zaczynają jako Agenci (Poziom 2). Pokonanie jednostki barbarzyńców w Obozie daje ci 66% szansę na przeciągnięcie jednostki na twoją stronę i zapewnienie nagrody w postaci 25 złota.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_VOICE_OF_SARUMAN_SHORT">
			<Text>Głos Sarumana</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_WORMTONGUE">
			<Text>Gadzi Język</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_LURTZ">
			<Text>Lurtz</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_SHARKU">
			<Text>Sharku</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_UGLUK">
			<Text>Ugluk</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_VRASKI">
			<Text>Vraski</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_MAUHUR">
			<Text>Mauhur</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_SHAGRAT">
			<Text>Shagrat</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_LUGDUSH">
			<Text>Lugdush</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_LOTHO">
			<Text>Lotho</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_THRYDAN">
			<Text>Thrydan</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN_NAME">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN_SUBTITLE">
			<Text>Biały</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN_LIVED">
			<Text>???-3019TE</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN_DEFEATED_%">
			<Text>Zawiodłem! Ahhh!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Będziesz roztropny dołączając do mnie. Nikt nie może się oprzeć Głosowi Sarumana.</Text>
		</Row>
		
	</Language_PL_PL>
</GameData>	
