<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_DESC">
			<Text>Fazione Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_SHORT_DESC">
			<Text>Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_ADJECTIVE">
			<Text>Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_TEXT_1">
			<Text>
				Saruman il Bianco era un Istari, o mago, che viveva nella Terra di Mezzo durante la Terza Era. In origine, era il capo dei maghi e del Bianco Consiglio che si opponeva Sauron. I suoi studi approfonditi di magia nera, però, alla fine lo ha portato a desiderare l'Unico Anello per se stesso. Pensando che potesse allearsi con Sauron e poi tradirlo, Saruman alleò Isengard con Mordor nella Guerra dell'Anello. [NEWLINE] [NEWLINE] Saruman era il primo dei cinque Stregoni arrivati nella Terra di Mezzo. Diceva di essere il più anziano dell'ordine, e Gandalf lo ha riconosciuto come il capo degli Istari. Molti temevano il Mago Bianco e la sua voce irresistibile; persino Sauron stesso. La sua dimora fu la fortezza di Orthanc a Isengard, sotto Methedras. Ha studiato profondamente le arti di Sauron per opporsi a lui, ma ben presto si innamorò di dispositivi di Sauron, in particolare dell'Unico Anello. Ha tradito la sua missione, e cercò il potere dell'Anello per se stesso. Inizialmente ha sostenuto un'alleanza con Sauron, ma ben presto lo tradì, in quanto il suo obiettivo finale era quello di soppiantare Sauron e di governare la Terra di Mezzo. Ma i suoi piani vennero meno, e il suo potere fu rotto nella battaglia di Hornburg e nella Battaglia di Isengard. [NEWLINE] [NEWLINE] Saruman, è giunto il momento di ricostruire gli eserciti di Isengard. Vuoi essere sconfitto di nuovo? Oppure vuoi essere vittorioso con ciò che hai imparato dalla Guerra dell'Anello? Costruirari una civiltà che supererà la prova del tempo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD_PEDIA">
			<Text>Isengard è stata costruito nella Seconda Era intorno alla torre di Orthanc dai Númenoreani in esilio nei giorni del loro potere a Nan Curunír (valle alla fine delle Montagne Nebbiose). La sua posizione era all'angolo nord-occidentale del Regno meridionale di Gondor, in modo da custodire i guadi dell'Isen dalle incursioni nemiche in Calenardhon, e insieme con la fortezza del Fosso di Helm alla sua protetta a sud la Breccia di Rohan. Isengard era costituita da un muro in pietra circolare che circonda una vasta pianura, al centro del quale era la Torre di Orthanc. Isengard aveva una sola porta, che guardava verso sud. Il fiume Angren (o Isen) cominciava a Methedras dietro Isengard, che forma anche la sua parete nord. Gli altri tre lati erano protetti da una grande parete, conosciuto come l'Anello di Isengard, che solo una breccia dovuta all'afflusso del fiume Angren a nord-est attraverso una saracinesca, e la porta di Isengard al sud, in entrambe le sponde del fiume.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ISENGARD">
			<Text>Fazione di Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ISENGARD">
			<Text>Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGRENOST">
			<Text>Angrenost</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ORTHANC">
			<Text>Orthanc</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NAN_CURUNIR">
			<Text>Nan Curunir</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_METHEDRAS">
			<Text>Methedras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AGLAROND">
			<Text>Aglarond</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FANGORN">
			<Text>Fangorn</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FORDS_OF_ISEN">
			<Text>Fords of Isen</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANGREN_RIVER">
			<Text>Angren River</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WIZARDS_VALE">
			<Text>Wizards Vale</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DOL_BARAN">
			<Text>Dol Baran</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GWATHLO">
			<Text>Gwathlo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ADORN">
			<Text>Adorn</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WELLINGHALL">
			<Text>Wellinghall</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DERNDINGLE">
			<Text>Derndingle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DUNBOG">
			<Text>Dunbog</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STARKMOOR">
			<Text>Starkmoor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_GALTREV">
			<Text>Galtrev</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_PREN_GWYDH">
			<Text>Pren Gwydh</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BONEVALES">
			<Text>Bonevales</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TAL_METHEDRAS">
			<Text>Tal Methedras</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TRUM_DRENG">
			<Text>Trum Dreng</Text>
		</Row>
		
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN_PEDIA">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_URUK_HAI">
			<Text>Uruk-Hai</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_URUK_HAI">
			<Text>Tolkien ha descritto gli Uruk-hai con pelle nera e gli occhi a mandorla. Erano armati con archi di tasso, corte spade e lance. Alcuni avevano collari di ferro. Le loro origini sono incerte: sebbene taluni attribuiscono la loro creazione a Saruman, pare piuttosto che quest'ultimo non facesse altro che imitare la creazione degli Uruk-hai di Mordor che Sauron aveva compiuto molto tempo prima, rendendoli solo più alti e resistenti, così come attestato nelle varie fonti tolkieniane. Persino Aragorn non riesce a determinarne la razza quando li vede per la prima volta alle pendici di Amon Hen. Barbalbero ipotizza che Saruman abbia incrociato Orchi e Uomini per creare gli Uruk-hai. Gamling, uno dei soldati di Rohan, ipotizza invece che gli Uruk-hai possano essere Mezzi-orchi o ancora uomini-goblin.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_URUK_HAI_STRATEGY">
			<Text>Uruk-hai era una razza più grande e più avanzata degli Orchi che è apparsa durante la Terza Era, usata prima da Sauron prima dei grandi anni (vedere Black Uruk) e poi maggiormente da Saruman nella sua guerra contro Rohan.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_URUK_HAI">
			<Text>Unità molto forte con la spada. Sostituisce il guerriero con spada lunga.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEDIEVAL_MEC_ISENGARD_BALLISTA">
			<Text>Al fine di portare le loro scale più rapidamente e fissarle contro un muro di una fortezza, gli Uruk-hai impiegano un motore unico di guerra che lancia un rampino massiccio contro i merli nemici. Naturalmente, altri usi sono stati trovati per tale arma e si troveranno spesso a sostegno di un esercito Uruk-hai, dove la sua presenza incombente colpirà la paura nel cuore del nemico. Se una tale arma potente può danneggiare mura del castello, che possibilità di sopravvivenza può avere un semplice uomo?</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ISENGARD_BALLISTA">
			<Text>Ballista di Isengard</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_ISENGARD_BALLISTA_STRATEGY">
			<Text>The Isengard Ballista was the strongest ranged unit in the War of the Ring. It is a siege unit that must set up prior to being fired and has limited visibility by itself. Regardless, it's considerably stronger than the Trebuchet, which it replaces.
			
			La Ballista di Isengard era la più forte unità a distanza nella Guerra dell'Anello. Si tratta di una unità di assedio che ha una limitata visibilità. Indipendentemente da ciò, è notevolmente più forte del Trabocco, che sostituisce.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_ISENGARD_BALLISTA">
			<Text>Unità di assedio per abbattere una città. Sostituisce la catapulta.</Text>
		</Row>
	
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_VOICE_OF_SARUMAN">
			<Text>1 Spia Extra. Le Spie iniziano come agenti (Livello 2). Sconfiggere una unità all'interno di un accampamento barbaro ha una probabilità del 66% di convertire l'unità stessa al vostro fianco fornendo una ricompensa di 25 oro.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_VOICE_OF_SARUMAN_SHORT">
			<Text>Voce di Saruman</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_WORMTONGUE">
			<Text>Wormtongue</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_LURTZ">
			<Text>Lurtz</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_SHARKU">
			<Text>Sharku</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_UGLUK">
			<Text>Ugluk</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_VRASKI">
			<Text>Vraski</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_MAUHUR">
			<Text>Mauhur</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_SHAGRAT">
			<Text>Shagrat</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_LUGDUSH">
			<Text>Lugdush</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_LOTHO">
			<Text>Lotho</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_MEC_SPY_THRYDAN">
			<Text>Thrydan</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN_NAME">
			<Text>Saruman</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN_SUBTITLE">
			<Text>il Bianco</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_SARUMAN_LIVED">
			<Text>???-TA3019</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN_DEFEATED_%">
			<Text>Ho fallito! Ahhh!</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_SARUMAN_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Sarebbe saggio per te unirsi a me. Nessuno può resistere alla voce di Saruman.</Text>
		</Row>
		
	</Language_it_IT>
</GameData>	
