<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ARNOR_DESC">
			<Text>Królestwo Arnoru</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ARNOR_SHORT_DESC">
			<Text>Arnor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ARNOR_ADJECTIVE">
			<Text>Dunedaińska</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ARNOR_TEXT_1">
			<Text>
				Arnor, czyli Północne Królestwo, było królestwem Dúnedainów pochodzących z ziem Eriadoru w Śródziemiu. Zostało założone pod koniec Drugiej Ery (3320 DE) przez Elendila. Przed założeniem Arnoru żyła tu już spora grupa Númenóreańskich ludzi, wynik powolnej emigracji Númenórean która rozpoczęłą się za rządów Tar-Meneldura i Tar-Aldariona. [NEWLINE][NEWLINE] Stolicą Arnoru było Annúminas na Jeziorze Evendim, ale od 861 roku Trzeciej Ery Fornost Erain stało się stolicą zamiast Annúminas, które zostało wyludnione. Po śmierci jego 10 króla, Eärendura, w roku 861, Arnorem wstrząsnęła wojna domowa pomiędzy trzema synami Eärendura. Najstarszy syn, Amlaith, objął panowanie nad całym Arnorem, ale obszar jego królestwa został zmniejszony do regionu Arthedain, podczas gdy inni synowie założyli królestwa Cardolan i Rhudaur. Arnor został ponownie założony pod swoją nazwą przez króla Arthedain Argeleba I, kiedy Cardolan uplasował się pod zwierzchnictwem Arthedain. Jednakże, nawet Arthedain zostało ostatecznie zniszczone prez Czarnoksiężnika z Angmaru. Mieszkańcy Arnoru zostali głównie zgładzeni podczas wojen, lecz Hobbici przeżyli w Shire, ludzie ocaleli w Bree i prawdopodobnie innych wioskach, a Dúnedainowie z Arnoru stworzyli swój nowy dom w Angle na południu Rivendell, gdzie niektórzy z nich stali się znani jako Strażnicy Północy. [NEWLINE][NEWLINE] Elendilu, zza Wielkiego Morza przybyłeś do Śródziemia. W tym miejscu będziesz trwał ty i twoi dziedzice, aż do końca świata. Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ARNOR">
			<Text>Arnor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CARDOLAN">
			<Text>Cardolan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RHUDAUR">
			<Text>Rhudaur</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FORNOST">
			<Text>Fornost</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SOUTH_DOWNS">
			<Text>Południowe Wzgórza</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANNUMINAS">
			<Text>Annuminas</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NENUIAL">
			<Text>Nenuial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ARTHEDAIN">
			<Text>Arthedain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LAKE_EVENDIM">
			<Text>Jezioro Evendim</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WEATHER_HILLS">
			<Text>Wichrowe Wzgórza</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EVENDIM_HILLS">
			<Text>Wzgórza Evendim</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TYRN_GORTHAD">
			<Text>Tyrn Gorthad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_SOL">
			<Text>Amon Sol</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WEATHERTOP">
			<Text>Wichrowy Czub</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OLD_FOREST">
			<Text>Stary Las</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THARBAD">
			<Text>Tharbad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ELOSTIRION">
			<Text>Elostirion</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NORBURY">
			<Text>Norbury</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_DEADMANS_DIKE">
			<Text>Szaniec Umarłych</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STADDLE">
			<Text>Staddle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EMYN_UIAL">
			<Text>Emyn Uail</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ARCHET">
			<Text>Archet</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_COMBE">
			<Text>Combe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CHETWOOD">
			<Text>Chetwood</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MIDGEWATER">
			<Text>Midgewater</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LONE_LANDS">
			<Text>Samotne Krainy</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANDRATH">
			<Text>Andrath</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SARN_FORD">
			<Text>Sarn Ford</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WITHYWINDLE">
			<Text>Withywindle</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL">
			<Text>Elendil</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL_PEDIA">
			<Text>Elendil Wysoki</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL">
			<Text>
				Elendil (znany także jako Elendil Wysoki (jego wysokość wynosiła dumne 7' 10" / 2,41 m) lub Elendil Sprawiedliwy) (3119 DE - 3441 DE) był ojcem Isildura i Anáriona, a także pierwszym Wysokim Królem Gondoru i Arnoru i pierwszym Królem Wszystkich Dúnedainów. Znany był jako wielki wojownik i mądry król, a także heroiczna postać pośród Dúnedainów, ponieważ kochał każdego mężczyznę, kobietę i dziecko Arnoru i Gondoru, będąc w zamian kochanym przez nich. Elendil urodził się w 3119 roku Drugiej Ery w Númenorze, był synem Amandila, Władcy Andúnië i przywódcy "Wiernych" (tych, którzy pozostali wiernymi Valarom), którzy utrzymali silną przyjaźń z elfami i zachowali dawne drogi przeciw praktykom Ar-Pharazôna i Saurona. Poślubił on nieznaną Númenóreańską kobietę niewątpliwie z nim wychowaną i szlacheckiej krwi, z którą miał dwóch synów: Isildura i Anáriona. Nie wiadomo czy podążyła za nim do Śródziemia po Upadku Númenoru. Elendil, jego synowie Isildur i Anárion i ludzie ich wspierający uciekli do Śródziemia podczas upadku Númenoru, płynąc na wschód dziewięcioma statkami i zakładając królestwa Arnor i Gondor w Śródziemiu w 3320 roku Drugiej Ery. Zabrali ze sobą Palantiry, "Widzące Kamienie" dane Władcom Andúnie przez elfy z Tol Eressëa, i sadzonkę Nimlotha, Białego Drzewa Númenoru. Elendil żył w Arnorze, gdzie założył miasto Annúminas. Jego syn Anárion założył miasto Minas Anor w Anórien, a jego syn Isildur założył Minas Ithil w Ithilien. Za Anduiną zostało zbudowane miasto Osgiliath. W całych dwóch królestwach dla Palantirów zbudowane były wieże, z którymi królestwa utrzymywały kontakt. Gdy Sauron powrócił do Śródziemia założył twierdzę w Mordorze, obok Gondoru. W 3428 roku Drugiej Ery, zaatakował i zajął Minas Ithil. Isildur uciekł na północ do swojego ojca, pozostawiając Anáriona odpowiedzialnym za Gondor. W 3434 roku Drugiej Ery, Elendil i Isildur powrócili na południe razem z Elfickim Wysokim Królem Gil-galad z ich połączonymi armiami, jako Ostatni Sojusz Elfów i Ludzi. Po pokonaniu armii Saurona i wejściu do Mordoru, armie Ludzi i Elfów oblężyły główną wieżę Saurona: Barad-dûr. Podczas tego oblężenia Anárion został zabity. Pod koniec długiego oblężenia w 3441 roku Drugiej Ery, Sauron wyszedł by osobiście zawalczyć ze swoimi wrogami. Elendil, razem z elfickim królem Gil-galad, przewrócili Saurona, lecz zostali oboje zabici, a miecz Elendila złamał się tam gdzie upadł. Syn Elendila, Isildur użył złamanego miecza swojego ojca by odciąć Jedyny Pierścień z ręki Saurona. Pokonana, dusza Saurona uciekła. Isildur zbudował ukryty grobowiec dla swojego ojca na szczycie wzgórza sygnałowego Halifirien.
			</Text>
		</Row>
		<!--
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_WATCHER">
			<Text>Strażnik</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEC_WATCHER">
			<Text>Strażnicy Północy byli także znani jako Strażnicy. Zobacz wpis Strażnicy w Civilopedii po więcej informacji.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_WATCHER_STRATEGY">
			<Text>
				Użyj Strażnika do przeszukiwania ruin i obozów barbarzyńców. 
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_WATCHER">
			<Text>Zastępuje zwiadowcę. Jednostka dystansowa o sile łuczników, może zbierać bonusy z ruin.</Text>
		</Row>
		-->
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RANGER">
			<Text>Obieżyświat</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEC_RANGER">
			<Text>Strażnicy byli opisani przez lud Bree jako wyżsi i ciemniejsi, z dziwnymi umiejętnościami w patrzeniu i słuchaniu. Zazwyczaj nosili szare lub ciemnozielone płaszcze bez żadnych znaków które by ich wyróżniały poza spiczastym zapięciem płaszcza w kształcie sześcioramiennej gwiazdy. Kolejną rzeczą pozwalającą ich zidentyfikować było to, że wszyscy nosili zielone, długie płaszcze. Wyposażeni głównie w łuki i miecze, byli szybcy, wszechstronni, jak również doświadczonymi jeźdźcami. Charakterystycznie nieuchwytni i enigmatyczni, Strażnicy spędzali większość swojego życia w dziczy, odwiedzając wioski i miasteczka jedynie z powodu rzadkich okazji. Strażnicy byli prowadzeni przez Wodzów. Wodzowie ci mogli być spokrewnieni z samym Isildurem i jego ojcem Elendilem. Wodzowie zostali wyznaczeni jako autorytet dla Strażników, a rozproszeni ludzie nie mieli żadnej oficjalnej siedziby ani stolicy po rozpadzie Arnoru i prawdopodobnie żyli w tymczasowych obozach rozproszonych w dziczy. Przez prawie tysiąc lat, Strażnicy Północy wiernie zachowali Linię Elendila, drogi Dúnedainów oraz starożytne pamiątki Dziedzica Isildura takie jak odłamki Narsila, Gwiazdę Elendil, Berło Annúminas oraz pierścień Barahira. Jak wszyscy Dúnedainowie, byli bardzo zaprzyjaźnieni z elfami, głównie tymi z Rivendell, gdzie rodził się i dorastał każdy dziedzic. Potajemnie strzegli i chronili Eriador, wliczając w to Shire bez wiedzy ich ludzi od agentów i najeźdźców. Podczas Wojny o Pierścień, Strażnicy Północy byli prowadzeni przez Aragorna, przyszłego króla połączonych królestw Gondoru i Arnoru. Lecz pomimo przywództwa Aragorna, większość Strażników pozostałą rozrzucona i zmniejszona. Dlatego, gdy strażnik Halbarad starał się wesprzeć Aragorna w Wojnie, udało mu się zgromadzić nie więcej niż trzydziestu Strażników którzy by do niego dołączyli.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RANGER_STRATEGY">
			<Text>Silniejszy łucznik z łukiem kompozyt. który jest jednostką zwiadowczą i znakomitym zwiadowcą.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_RANGER">
			<Text>Zastępuje łucznika z łukiem kompozyt. ale jest jednostką zwiadowczą. Dodatkowa walka, siła dystansowa i ignoruje koszty terenu.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_BARROW">
			<Text>Kurhan</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_BARROW">
			<Text> Kurhan to kopiec ziemi nad grobem. Kurhany w Śródziemiu obejmują te na Wzgórzach Kurhanów i te przed bramami Edoras, gdzie pochowani są królowie Rohanu. Frodo Baggins, Meriadok Brandybuck, Peregrin Tuk oraz Sam Gamgee skończyli w kurhanie po ich porwaniu przez Upiory Kurhanów na Wzgórzach Kurhanów. Kurhan świecił bladym, zielonkawym światłem, a w przejściu w którym byli trzymani czterej hobbici były pochowane skarby. Merry, Pippin i Sam spali, jak zaczarowani, podczas czasu spędzonego w kurhanie więc nie widzieli Froda używającego miecza do odcięcia ręki Upiora Kurhanów, gdy ten po nich szedł. Gdy Frodo przywołał Toma Bombadila, Tom otworzył niskie drzwi w kurhanie i zniszczył Upiory Kurhanów. On i Frodo wyniósł resztę hobbitów z kurhanów, a Tom Bombadil wyniósł ładunek skarbów z kurhanu by przerwać działanie czaru i trzymać resztę upiorów z daleka. Czterej hobbici dostali swoje Ostrza Kurhanów z kurhanu, który był grobem ostatniego księcia Cardolan. Kurhany przed Edoras są umieszczone według linii  królów Rohanu. Dziewięć grobów po prawej pochodzi z pierwszej linii królów, zaczynając od Eorla, a siedem po lewej pochodzi z drugiej, zaczynając od Fréaláfa Hildesona i kończąc na Théodenie. Kurhany są przykryte białymi kwiatami, simbelmynë, które kwitną przez cały rok.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_BARROW_STRATEGY">
			<Text>Kurhan to lepsza kapliczka dająca +2 Wiary i +1 Kultury.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEC_BARROW_HELP">
			<Text>Kapliczka lecz z +2 Wiary i +1 Kultury</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_OF_ALL_THE_DUNEDAIN">
			<Text>Koszt kulturowy zdobywania pól zmniejszony o 33%. Płacisz 50% mniej za utrzymanie jednostek zwiadowczych. Jednostki zwiadowcze mogą wybierać nagrody z ruin i mają +1 zasięgu widzenia.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_OF_ALL_THE_DUNEDAIN_SHORT">
			<Text>Król wszystkich Dunedainów</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL_NAME">
			<Text>Elendil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL_SUBTITLE">
			<Text>Wysoki</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL_LIVED">
			<Text>3119DE-3441DE</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL_DEFEATED_%">
			<Text>Dziś jestem pokonany, lecz moi dziedzice zniszczą cię i twoje zło przed końcem tego świata.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Przybyłem do Śródziemia zza Wielkiego Morza. Ja i moi dziedzice będziemy trwać w tym miejscu aż do końca świata.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARANARTH">
			<Text>Aranarth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_HALBARAD">
			<Text>Halbarad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_VALANDIL">
			<Text>Valandil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELDACAR">
			<Text>Eldacar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARANTAR">
			<Text>Arantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TARCIL">
			<Text>Tarcil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TARONDOR">
			<Text>Tarondor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELENDUR">
			<Text>Elendur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_AMLAITH">
			<Text>Amlaith</Text>
		</Row>

	</Language_PL_PL>
</GameData>	
