<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_it_IT>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ARNOR_DESC">
			<Text>Regno di Arnor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ARNOR_SHORT_DESC">
			<Text>Arnor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_ARNOR_ADJECTIVE">
			<Text>Dunedain</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ARNOR_TEXT_1">
			<Text>
				Arnor, vale a dire il Regno del Nord, era un regno dei Dúnedain nella terra di Eriador nella Terra di Mezzo. E' stata fondata alla fine della Seconda Era (SA 3320) da Elendil. Prima della fondazione di Arnor c'era già una considerevole popolazione di Númenóreani a vivere lì, a causa della lenta emigrazione di Númenóreani che iniziò sotto Tar-Meneldur e Tar-Aldarion. [NEWLINE] [NEWLINE] Capitale di Arnor era Annúminas sul Lago Evendim, ma dal TA 861 era invece diventata la capitale Fornost Erain in quanto Annúminas si spopolò. Dopo la morte del suo decimo re, Eärendur, in 861, Arnor fu scossa dalla guerra civile tra i tre figli di Eärendur. Il figlio maggiore, Amlaith, ha rivendicato il potere sovrano su tutta Arnor, ma è stato ridotto soltanto a governare la regione del Arthedain come suo regno, mentre gli altri figli fondarono i regni di Cardolan e Rhudaur. Arnor fu rifondata nel nome dal re di Arthedain Argeleb I, quando Cardolan si mise sotto la sovranità di Arthedain. Tuttavia, anche Arthedain fu infine distrutto dal Re Stregone di Angmar. La gente di Arnor erano per lo più spazzati via dalle guerre, ma gli Hobbit sopravvissero nella Contea, gli uomini sopravvissero a Bree e probabilmente in altri villaggi, e i Dúnedain di Arnor crearono nuove case nel angolo sud di Gran Burrone, dove alcuni di loro divennero noti come i Rangers del Nord. [NEWLINE] [NEWLINE] Elendil, sei venuto dal Grande Mare nella Terra di Mezzo, questo luogo sarà la tua dimora e quella dei tuoi eredi, fino alla fine del mondo. Potrai costruire una civiltà che supererà la prova del tempo?
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_ARNOR">
			<Text>Arnor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CARDOLAN">
			<Text>Cardolan</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RHUDAUR">
			<Text>Rhudaur</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_FORNOST">
			<Text>Fornost</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SOUTH_DOWNS">
			<Text>South Downs</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANNUMINAS">
			<Text>Annuminas</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NENUIAL">
			<Text>Nenuial</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ARTHEDAIN">
			<Text>Arthedain</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LAKE_EVENDIM">
			<Text>Lake Evendim</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WEATHER_HILLS">
			<Text>Weather Hills</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EVENDIM_HILLS">
			<Text>Evendim Hills</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TYRN_GORTHAD">
			<Text>Tyrn Gorthad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_AMON_SOL">
			<Text>Amon Súl</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OLD_FOREST">
			<Text>Old Forest</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_THARBAD">
			<Text>Tharbad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ELOSTIRION">
			<Text>Elostirion</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NORBURY">
			<Text>Norbury</Text>
		</Row>

		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_STADDLE">
			<Text>Staddle</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EMYN_UIAL">
			<Text>Emyn Uail</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ARCHET">
			<Text>Archet</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_COMBE">
			<Text>Combe</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CHETWOOD">
			<Text>Chetwood</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MIDGEWATER">
			<Text>Midgewater</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_LONE_LANDS">
			<Text>Lone Lands</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ANDRATH">
			<Text>Andrath</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_SARN_FORD">
			<Text>Sarn Ford</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_WITHYWINDLE">
			<Text>Withywindle</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL">
			<Text>Elendil</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL_PEDIA">
			<Text>Elendil l'Alto</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL">
			<Text>
				Elendil (noto anche come Elendil l'Alto -la sua altezza è stato registrata in 2,41 m-) (SA 3119 - SA 3441) è stato il padre di Isildur e Anárion, e il primo alto re di Gondor e Arnor e primo re di tutti i Dúnedain. Egli era conosciuto come un grande guerriero e un re saggio, e una figura eroica tra i Dúnedain, che amava ogni uomo, donna e bambino di Arnor e Gondor, ed era amato da loro in cambio. Elendil è nato nel 3119 della Seconda Era a Númenor, figlio di Amandil, Signore di Andúnië e leader dei "fedeli" (coloro che sono rimasti fedeli ai Valar), che ha mantenuto una forte amicizia con gli elfi e conservato i vecchi metodi contro le pratiche di Ar-Pharazôn e Sauron. Era sposato con una donna Númenóreana senza nome, senza dubbio della stessa educazione e di sangue nobile da cui ebbe due figli: Isildur e Anarion. Non è noto se lei lo seguì nella Terra di Mezzo dopo la Caduta di Númenor. Elendil, i suoi figli Isildur e Anárion, e i loro sostenitori fuggirono nella Terra di Mezzo dopo la Caduta di Númenor, salpando verso est con nove navi e fondando i regni di Arnor e Gondor nella Terra di Mezzo nel SA 3320. Con loro presero le Palantíri, le "pietre veggenti" che sono state date ai signori di Andúnië dagli elfi di Tol Eressëa, e una piantina di Nimloth, l'Albero Bianco di Númenor. Elendil ha vissuto in Arnor, dove fondò la città di Annúminas. Suo figlio Anárion fondò la città di Minas Anor in Anórien, e suo figlio Isildur fondò Minas Ithil nell'Ithilien. Nell'Anduin è stata costruita la città di Osgiliath. Attraverso i regni furono costruite torri per le Palantíri, in modo che i regni potessero mantenere il contatto. Nel tempo Sauron tornò alla Terra di Mezzo e stabilì una roccaforte a Mordor, accanto a Gondor. In SA 3428, attaccò prendendo Minas Ithil. Isildur fuggì a nord da suo padre, lasciando Anárion responsabile di Gondor. In SA 3434, Elendil ed Isildur tornarono a sud insieme al Sommo Re degli Elfi Gil-galad ed i loro eserciti uniti, nel l'Ultima Alleanza di Elfi e Uomini. Dopo aver sconfitto gli eserciti di Sauron e avanzando in Mordor stessa, gli eserciti di Uomini ed Elfi stabilirono un assedio alla torre principale di Sauron: Barad-dûr. Durante questo assedio Anárion fu ucciso. Alla fine del lungo assedio nell'anno SA 3441, Sauron è uscito a fare personalmente la battaglia con i suoi nemici. Elendil, insieme al re degli Elfi Gil-galad, rovesciò Sauron, ma furono entrambi uccisi, e la spada di Elendil si ruppe quando cadde. Il figlio di Elendil Isildur utilizzò spada spezzata di suo padre per tagliare l'Unico Anello dalla mano di Sauron. Vinto, lo spirito di Sauron fuggì. Isildur costruì una tomba nascosta per suo padre sulla sommità della collina faro di Halifirien.
			</Text>
		</Row>
		<!--
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_WATCHER">
			<Text>Watcher</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEC_WATCHER">
			<Text>The Rangers of the North were also known as Watchers. See the Rangers Civilopedia entry for more information.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_WATCHER_STRATEGY">
			<Text>
				Use the Watcher for scouting out goody huts and barbarian encampments. 
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_WATCHER">
			<Text>Replaces the Scout. Ranged unit as strong as an archer and can pick bonuses from goody huts</Text>
		</Row>
		-->
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RANGER">
			<Text>Ranger</Text>
		</Row>

		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_MEC_RANGER">
			<Text>I Rangers sono stati descritti dagli uomini di Bree come alti e scuri, con strane abilità della vista e dell'udito. [1] Di solito indossavano mantelli grigi o verde scuro, senza ornamenti identificativi tranne un fermaglio da mantello a sei punte a forma di stella. Un'altra caratteristica che li identificava era che tutti loro indossavano un cappotto verde. Dotati principalmente di spade e archi, erano veloci, versatili, e fantini esperti. Tipicamente sfuggenti ed enigmatici, i Rangers trascorrevano gran parte della loro vita in natura, visitando città e villaggi solo in rare occasioni. I Rangers erano guidati dai Chieftains. Anche se i Chieftains erano le figure di autorità per i Rangers, non avevano sede o capitale ufficiale dopo la disintegrazione di Arnor e forse vivevano in campi temporanei sparsi per il deserto. Per più di mille anni, i Rangers del Nord hanno fedelmente conservato la Linea di Elendil e le vie dei Dúnedain e gli antichi cimeli degli Eredi di Isildur, come i Frammenti di Narsil, la Stella di Elendil, lo Scettro di Annúminas, e l'Anello di Barahir. Come tutti i Dúnedain, erano molto cordiali con gli Elfi, in particolare quelli di Gran Burrone, dove ogni erede sarebbe nato e cresciuto. Hanno segretamente custodito e protetto Eriador, che comprendeva la Contea, all'insaputa della sua gente, da spie e invasori. Al tempo della Guerra dell'Anello, i Rangers del Nord erano guidati da Aragorn, futuro re dei regni riuniti di Gondor e Arnor. Ma nonostante la leadership di Aragorn, la maggior parte dei Rangers rimase sparsa e diminuita. Pertanto, quando il ranger Halbarad cercò di aiutare Aragorn nella guerra, non portò più di trenta Rangers a unirsi con lui.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_RANGER_STRATEGY">
			<Text>Un arciere con arco composito più forte che è una unità di ricognizione e un eccellente esploratore.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_RANGER">
			<Text>Sostituisce l'arciere con arco composito, ma è un'unità di ricognizione. Extra combattimento e forza dalla distanza, ignora il costo del terreno.</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_BARROW">
			<Text>Barrow</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIV_BUILDINGS_BARROW">
			<Text>Un Barrow è un tumulo di terra su una tomba, una camera di sepoltura. I Barrows nella Terra di Mezzo comprendono quelli sulle Tumulilande e quelli davanti ai cancelli di Edoras, dove sono sepolti i re di Rohan. Frodo Baggins, Meriadoc Brandibuck, Peregrino Tuc, e Sam Gamgee finirono tutti in un barrow dopo la loro cattura da parte di un Barrow-wight nelle Tumulilande. Il tumulo era illuminato da una luce verdastra pallida e molti tesori erano accatastati nel passaggio in cui i quattro hobbit erano tenuti. Merry, Pipino e Sam dormivano, come sotto un incantesimo, tutto il tempo nel barrow e quindi non vedono Frodo usare una spada per tagliare la mano del Barrow-wight quando viene da loro. Una volta che Frodo convoca Tom Bombadil, Tom apre una porta bassa nel tumulo e distrugge il Barrow-wight. Lui e Frodo portano gli altri hobbit fuori dal tumulo e Tom Bombadil porta un carico di tesori fuori per rompere l'incantesimo del tumulo e tenere altri wights lontano da esso. I quattro hobbit ottengono le loro spade Barrow dal tumulo, che si dice essere la tomba dell'ultimo principe di Cardolan. I barrow di fronte a Edoras sono disposti secondo le linee dei re di Rohan. Le nove tombe sulla destra sono della prima linea dei re, a cominciare da Eorl, e le sette a sinistra sono dalla seconda, che inizia con Fréaláf Hildeson e termina con Théoden. I tumuli sono coperti con un fiore bianco, simbelmynë, che fiorisce tutto l'anno.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_BUILDING_MEC_BARROW_STRATEGY">
			<Text>Il barrow è un santuario più potente che fornisce +2 Fede e +1 Cultura.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_BUILDING_MEC_BARROW_HELP">
			<Text>Santuario ma con +2 Fede e +1 Cultura</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_OF_ALL_THE_DUNEDAIN">
			<Text>Costo in cultura di acquisizione caselle ridotto del 33%. Il mantenimento delle unità di ricognizione costa il 50% in meno. Le unità di ricognizione possono scegliere i premi dalle antiche rovine e hanno +1 vista.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_KING_OF_ALL_THE_DUNEDAIN_SHORT">
			<Text>Re di tutti i Dunedain</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL_NAME">
			<Text>Elendil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL_SUBTITLE">
			<Text>L'Alto</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_ELENDIL_LIVED">
			<Text>SA3119-SA3441</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL_DEFEATED_%">
			<Text>Oggi sono sconfitto, ma i miei eredi distruggeranno te e i tuoi mali prima della fine di questo mondo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_ELENDIL_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Giungo dal Grande Mare nella Terra di Mezzo. Sarà Questa la mia dimora e quella dei miei eredi fino alla fine del mondo.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARANARTH">
			<Text>Aranarth</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_HALBARAD">
			<Text>Halbarad</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_VALANDIL">
			<Text>Valandil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELDACAR">
			<Text>Eldacar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ARANTAR">
			<Text>Arantar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TARCIL">
			<Text>Tarcil</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_TARONDOR">
			<Text>Tarondor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_ELENDUR">
			<Text>Elendur</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_SPY_MEC_AMLAITH">
			<Text>Amlaith</Text>
		</Row>

	</Language_it_IT>
</GameData>	
