<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	  
<GameData>  
	<Language_PL_PL>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_EASTERLINGS_DESC">
			<Text>Królestwa Easterlingów</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_EASTERLINGS_SHORT_DESC">
			<Text>Easterlingowie</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV_MEC_EASTERLINGS_ADJECTIVE">
			<Text>Easterlingska</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_EASTERLINGS_TEXT_1">
			<Text>
				Easterlingowie, powszecnie znani jako Ludzie Ciemności, byli ludzką rasą która żyła na ogromnych i niezbadanych ziemiach Rhûn, wschodzie Mordoru i Morza Rhun. Easterlingowie byli wrogami Wolnych Ludzi i sojusznikami Saurona. Składali się z wielu różnych nacji i królestw Easterlingów żyjących na rozległych ziemiach Rhûn. Obejmowało to od cywilizowanych imperiów po barbarzyńskie plemiona konnych nomadów żyjących w rozległych stepach. [NEWLINE]
				Podczas Trzeciej Ery, Easterlingowie często atakowali Gondor i ziemie graniczące z Rhun. W 490 roku Trzeciej Ery najechali Gondor, przechodząc przez Dagorlad i rozpoczynając serię wojen trwających 60 lat, aż zostali w końcu pokonani w 550 roku Trzeciej Ery przez Turambara, dziewiątego Króla Gondoru. Potem, Gondor uciszył niektórych z nich i zabrał im duży obszar lądu pomiędzy Królestwem Rhovanionu i Mordorem wliczając w to Morze Rhûn.[NEWLINE]
				Gondor zatrzymał te terytoria przez kilka setek lat lecz po jakimś czasie zaczął je tracić. W 1248 roku Trzeciej Ery Easterlingowie po raz kolejny starli się z Gondorem podczas serii pojedynków, lecz wciąż nie byli na tyle silni lub zorganizowani by stanąć przeciwko potędze Gondoru. Jednakże pokonani Easterlingowie nie musieli czekać długo, ponieważ Gondor niedługo później zaczął chylić się ku upadkowi i rozpoczęła się w nim wojna domowa. Później, Easterlingowie pozostali pokojowi aż do połowy dziewiętnastego wieku gdy byli znów na tyle silni by zaatakować zachód. [NEWLINE][NEWLINE] 
				Khamulu, Czarny Easterlingu, przyszedł czas byś ponownie zjednoczył Królestwa Easterlingów i zaatakował Wolne Ludy Śródziemia. Zniewolisz swoich przeciwników czy staniesz się uległy wobec nich? Czy potrafisz zbudować cywilizację, która przetrwa próbę czasu?
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIV5_MEC_EASTERLINGS">
			<Text>Easterlingowie</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RHUN">
			<Text>Rhun</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HILDORIEN">
			<Text>Hildorien</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RHUN_SEA">
			<Text>Morze Rhun</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BALCHOTH">
			<Text>Balchoth</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_KALORME">
			<Text>Kalorme</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ROMENOR">
			<Text>Romenor</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BROWNLANDS">
			<Text>Brązowe Ziemie</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_OROCARNI">
			<Text>Orocarni</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_HELCAR">
			<Text>Helcar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RED_MOUNTAINS">
			<Text>Góry Czerwone</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_BAB_LON">
			<Text>Bab-lon</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_NINWI">
			<Text>Ninwi</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_TRUI">
			<Text>Trui</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_RUM">
			<Text>Rum</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_CUIVIENEN">
			<Text>Cuiviened</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ITHRYN_LUIN">
			<Text>Ithryn Luin</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_MORINEHTAR">
			<Text>Morinehtar</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_ROMESTAMO">
			<Text>Romestamo</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CITY_NAME_MEC_EASTLANDS">
			<Text>Wschodnie Ziemie</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_KHAMUL_PEDIA">
			<Text>Khamul</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_LEADER_MEC_KHAMUL">
			<Text>Khamul</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_KHAMUL">
			<Text>Khamul</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_WAINRIDER">
			<Text>Woźnicy</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_MEC_WAINRIDER">
			<Text>
				Woźnicy byli konfederacją plemion Easterlingów i Haradrimów zjednoczonych w swojej nienawiści do Gondoru, podsycani przez mrocznego lorda Saurona. Po Wielkiej Pladze, która osłabiła Gondor, rozpoczęli swój atak na Gondor w 1856 roku Trzeciej Ery, pokonując Gondoriańską armię i zabijając króla Narmacila II. Jeździli we wspaniałych rydwanach (dzięki którym tak ich nazwano) i najechali ziemie Rhovanionu, niszcząc lub zniewalając ich mieszkańców. Gondor stopniowo utracił swoje tereny na wschód od Anduiny na ich rzecz. Trzydzisty król Gondoru, Calimehtar syn Narmacila, pokonał Woźników na polach Celebrant, kupując resztę dla swoich ziem. Jednakże woźnicy zaatakowali ponownie w 1944 roku Trzeciej Ery, sprzymierzając się z Haradrimami z Bliskiego Haradu i Variagami z Khandu. Przedtem rozszerzali swoje siły na południe, poza Mordor, wchodząc w konflikt z plemieniami Khandu i wschodnimi Haradrimami. Jednakże ostatecznie ci ludzie sprzymierzyli się z powodu ich wspólnej nienawiści do Zachodu. Udało im się zabić króla Ondohera i jego wszystkich dziedziców, lecz zamiast zaatakować Minas Anor i zdobyć miasto, zatrzymali się by świętować. W międzyczasie, generał Eärnil południowej armii Gondoru wyruszył na północ bronić swego króla, lecz przybył za późno by uratować Ondohera, jednakże zdołał unicestwić Woźników. Eärnil został koronowany na króla. Po tej porażce siła Woźników została skruszona, więc wycofali się na wschód. Wciąż zajmowali Rhovanion, lecz nigdy nie sprawiali problemów Gondorowi ponownie aż do Wojny o Pierścień.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_WAINRIDER_STRATEGY">
			<Text>
				Woźnicy są szybką jednostką strzelecką, zabójczą na otwartym terenie, a także pierwszą jednostką wymagającą Strategicznego zasobu - Koni. Są potężniejsi od Łuczników i mogą się poruszać dwa razy dalej na otwartym ternenie (4 Punkty Ruchu), pozwalając im dosięgnąć elementów armii przeciwnika nieosiągalnych przez inne jednostki. Jednakże, Woźnicy otrzymują straszną karę do ruchu gdy wchodzą na pola Lasu, Dżungli lub Wzgórz (dopóki nie zbudowano na nich drogi). Ponadto, są oni zbyt ciężcy by używać naturalnej obrony terenu, i w przeciwieństwie do innych jednostek konnych, nie mogą się ruszać po ataku!
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_WAINRIDER">
			<Text>Pierwsza konna jednostka w grze, lecz w przeciwieństwie do Strzelców Rydwanowych jest jednostką konną walczącą wręcz. Może ruszać się po ataku. Wymaga Koni. Zastępuje Strzelców Rydwanowych.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_UNITS_RENAISSANCE_MEC_HALBERD">
			<Text>
				Easterlingowie mieli trzy główne bronie: swoje piki, sejmitary, a także łuki kompozytowe. Halabardy ze stalowym ostrzem występowały w dwóch rozmiarach: halabardy mierzące dziewięć stóp były używane do formacji jeża i marszów falangi, gdy te mierzące pięć stóp były używane jako podstawowa broń żołnierza. Wszystkie halabardy były zakończone kolcem na czubku (te mierzące pięć stóp miały także pikę u dołu) i posiadały zakręcone w dół, ząbkowane ostrza-topory, a poniżej tego halabardy były podparte zakręconym kolcem; w tych mierzących dziewięć stóp były wykorzystywane do wywracania koni przeciwnika, gdy w tych mierzących pięć stóp były używane do przebijania zbroi i wyginania, jeśli nie nawet rozbrajania ostrzy przeciwnika. Ostrze-topór miało dziurę powodującą zakrzywienie. Była to naprawdę wszechstronna broń, która mogła być używana zarówno ofensywnie jak i defensywnie.
			</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_HALBERD">
			<Text>Halabardnicy</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_MEC_HALBERD_STRATEGY">
			<Text>Halabardnicy to Włócznicy nowej generacji, wyposażeni w o wiele dłuższe i bardziej zabójcze bronie i napierśniki. Dostają bonus do walki przeciwko jednostkom konnym, co sprawia, że są praktycznie jedyną jednostką które może mieć nadzieję walczyć z rozszalałym Rycerzem. Halabardnicy ufortyfikowani w obronnym terenie to najgorszy koszmar każdego Rycerza. Halabardnicy są, jednakże, słabi przeciwko innym jednostkom walczącym wręcz i mają tendencję do bycia dotkliwie ranionymi atakami machin oblężniczych używanych do niszczenia miast.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_UNIT_HELP_MEC_HALBERD">
			<Text>Średniowieczna jednostka z pierwszej linii efektywna przeciwko jednostkom konnym. Generuje punkty Złotej Ery gdy niszczy wrogą jednostkę. Zastępuje Pikinierów</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_SHADOW_OF_THE_EAST">
			<Text>Miasta otoczone lądem otrzymują darmowy Karawanseraj. +2[ICON_GOLD] Złota na lądowy szlak handlowy. 1 darmowe miejsce na szlak handlowy dostępne od początku gry.</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_TRAIT_MEC_SHADOW_OF_THE_EAST_SHORT">
			<Text>Cień Wschodu</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_ULFANG">
			<Text>Ulfang</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_ULFAST">
			<Text>Ulfast</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_ULWORTH">
			<Text>Ulworth</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_ULDOR">
			<Text>Uldor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BOR">
			<Text>Bor</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BORLAD">
			<Text>Borlad</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BORLACH">
			<Text>Borlach</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BORTHAND">
			<Text>Borthand</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_BRODDA">
			<Text>Brodda</Text>
		</Row>
		<Row Tag ="TXT_KEY_SPY_MEC_MALTOK">
			<Text>Maltok</Text>
		</Row>
		
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_KHAMUL_NAME">
			<Text>Khamul</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_KHAMUL_SUBTITLE">
			<Text>Czarny Easterling</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_CIVILOPEDIA_LEADERS_MEC_KHAMUL_LIVED">
			<Text>DE-3/25/3019</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_KHAMUL_DEFEATED_%">
			<Text> Zawiodłem. Dzisiaj złota armia poległa.</Text>
		</Row>
		<Row Tag="TXT_KEY_LEADER_MEC_KHAMUL_FIRSTGREETING_%">
			<Text>Pochodzę z daleka. Jestem Khamul, Czarny Easterling, Cień Wschodu, a także Król Smoków. Widziałeś moją złotą armię?</Text>
		</Row>
	</Language_PL_PL>
</GameData>	
